【武俠小說】 劍鋒下的狂章

第一章-【破仇】

再一末鮮血灑在牆上，尚希完全無法相信眼前發生的事，他手中的白靈劍緊握得不斷在顫抖，心中戰火之慾滾滾而騰。

但他知道眼前千古難遇的頂級高手之戰自己是無法加入當中。

他也沒有資格。

拳腳無眼，刀劍無情，尚希的師傅在不足十次呼吸的間刻，身上原有的兩道傷痕再添兩道。

雖然不危及性命，但整袍白青色的武袍已有一半染成血紅色，手中的「黑燿劍」在半空所揮他引以為傲的武當劍術「引花落刺」的速度亦漸漸的慢下來，劍勁也慢慢弱下來。

在普通人眼中依然難以捕捉到「引花落刺」的炫速，更莫說留意到有慢下來的跡象，但在武當的一眾同門「戴花」高徒眼中已經知掌門已開始力不從心，將為強弩之末。

武當派掌門仇一綻不願折戟於此，他在十數年前憑武藝雄踞武林一方，更被敬為其中一位「尊一代」，但如今卻在武當山上的儀寶殿被傷得滿地血花。

想到及此，仇掌門決定立心沉意，氣息怒吐，進入「入神」之態。頓時四周氣息凝結，眾人立感呼吸受礙，不敢發出一絲鼻息，只專心看仇掌門的下一招。

能夠令平時目無表情，嗜血如水的蓋世劍豪氣勢瞬即變得猶如魔鬼，表情如此反常地猙獰的，相信只有是傳言中武當絕學「兩儀噬刃」才有此能耐。

此招以往仇一綻常常向實力被受其認可的「戴花」弟子所提及，此乃武當最後絕學，劍勁如狼虎，劍速如絞龍，發出的一刻沒有留手的地步，只能全身向對方發勁，騰向對手的持劍手中，在最險要的位置對對方造成不可救藥的傷害，反之亦言，把自己投向敵人的刃鋒中。

因此，此技不能與同門師兄弟對練，即使是鈍木劍亦不可，否則輕則持劍手永生作廢，重則當場命斃於同門劍下。

加上需附上極耗精神的「入神」狀態及激發全身所有肌肉關節層層而疊的力量向前如雷般貫刺對方，稍有不慎便會由「入神」轉為「入魔」，重重耗損身心，即與自殺無異。

而仇一綻從未向武當上下展露過「兩儀噬刃」，只因此招一出，必定見血。

被逼得狼狽的仇一綻振臂一騰，全身發勁，如狂虎般向前奔速。右手所持的黑燿劍卻與全身肌肉緊挺的氣勢相反，微垂在右腰則，看似手握的不是劍，而是輕羽。

黑劍與白青袍形成強烈的對比，如雷速的身影使得黑白兩色如梅花間竹的交
替在眾人眼前，氣勢強得令人摒息，極危險的氣息在儀寶殿中登時爆發！

武當眾高徒，包括尚希在內，無不啞口無言地緊盯著，絕不容許自己錯過仇掌門的當家絕技！

大家此刻都知道，這一刻將會是自己武道生涯當中看到的最絕頂劍法。

但當仇一綻疾至半途，正要躍至半空時使出「兩儀噬刃時」，卻忽然感到全身乏力，瞬即感到天旋地轉，俯首跪在地上，口咯鮮血！

空氣似乎仍凝固在整個儀寶殿中，十多個武當劍手，暴瞪著掌門，以及掌門跟前不足七步的持刀鬼，一時不知所措…

他們從未見過仇掌門跪在地上。

仇一綻生平也未試過…

「武當派掌門仇一綻，被我，葉戰譽所敗!」

鑑於上次出文經驗，呢次略作改動，改埋作品名

先試水溫

下一章-仇起

推下先

第二章-仇起

儀寶殿此刻除了血腥味外，還帶著濃濃的緊張氣息。

武當一眾弟子同步躍上扶起仇掌門，生怕掌門會因此一倒不起，何況…下一任武當掌門還未有人選。

當中最年輕的「戴花」武當劍手尚希，年僅剛二十歲，比起第二年輕的「戴花」弟子卓彥生也小足九年，是武當歷年最年輕的一位，被副掌門張貴奇認為是最有潛質的一位劍手。

只有他沒有上前扶起仇掌門，反而把那握得發抖的白靈劍，「鏘」，出鞘！

白靈劍乃是尚希的得意武器，乃是師傅仇一綻的黑燿劍的伴劍，同樣是仇一綻所贈，意義非同凡響。

劍身甚為修長，更紋有細致的雲紋，遠看猶如一道怪異符文，雙刃鋒利得綻放耀眼閃光。柄口則是一頭絞龍吐劍之狀，甚有威嚴。劍柄則以精鋼所鑄，帶有微微凹指處，以鞏固握劍手的穩定性。

右手正手握劍，俯身直衝到門口前，阻止那位手握仍在渡血長刀的奇異男子。

「小子，你就算了吧」

說話的是身高近六尺三的葉戰譽，一頭長而卷的啡髮結成一個髻，但不整齊地仍有些散落在耳邊和頸項，眼睛細長但卻極為剛狠，鼻骨堅挺但中節卻有斷凹之狀，面上有不少刀疤，亦佈滿不少鬍渣。

加上一身半紅半黑的束裝，看上去如一頭高大的沾血黑熊。

「別以為武當山是你以為可以想入便入，想出便出的樂園！」

「哼，你以為你能攔我？」

葉戰譽輕笑一聲。

眼前的這個少年，眼睛炯炯有神亦清澈明亮，一恤烏髮披在肩前，中間辮了一馬尾，加上面目甚為清秀，沒有任何傷痕污斑，身高也近六尺，頗有英氣。

但站在身形魁梧，邪氣迫人的葉戰譽跟前，尚希就顯得像一個小書生一樣，氣勢截然不同。

葉戰譽再次舉起那柄自他十六歲練武，已跟了他三十一年的「血狼刀」直指尚希。

不竟是一位年輕而燥暴的天才劍手，經不起對手的挑釁，心火一起，右手屈曲，掌心向自己左面，提劍直指葉戰譽的面門，身軀一沉，準備在火石之間把葉戰譽的頸項斬出一道血河！

是武當上級劍術「太極快劍」的劍姿。

因再度比試而呈現出興奮狂熱表情的葉戰譽直瞪著尚希，但他並沒有如尚希般沉壓身軀，反而放鬆身體，用身高反壓尚希。

雙方氣勢再次加劇呈現反差！

尚希決定先下手為強，正把左手也搭上劍柄，打算以一計反手快刺為師報仇。

伏在仇一綻身邊的副掌門張貴奇立時感到身後又有一鼓不安氣息，轉身一看，即時大叫

「希！不要再打，你不是對手！」

但太遲了。

略推

巴打有睇武道狂？

連登出武俠小說冇咩好下場
加油

有

我都知，所以都係為興趣為主

幾得意咁
加速

睇名都知

正皮支持先

好撚感動 多謝啊

好開心 多謝支持

第三章-心靜

尚希擎劍一出，白靈劍快得連影子也沒有，破風聲劃響儀寶殿，將要刺破葉戰譽的頸項！

眼看白靈劍刃要劃破喉嚨時，尚希忽見葉戰譽消失在眼前！但天才劍少尚希的官能反應比常人更敏感，瞬即感受到左下方有一鼓極危險的氣息爆發。

葉戰譽全身軟臥，氣沉單田，在最後一刻扭肩閃過白靈劍的劍鋒，使尚希的「太極快劍」僅僅略過自己的喉嚨！葉戰譽用盡了最危險的閃避空間，完美突破到尚希的左下無刃地帶，將本來如水軟柔的身軀瞬即發勁，強大爆發力帶向血狼刀，橫砍尚希的肋骨！

尚希急忙收劍，知道葉戰譽此刀勢自己難以抗衡，故單腿躍在半空，用盡腰肌所有力量轉身，並把劍收在左肋前。

以柔迎剛，乃是武當武術的基本要訣。

儀寶殿傳出「鐺」的交接聲，尚希在半空放鬆身子，把注意力全數投入在全身
官能感覺上，重重迎合上葉戰譽的剛猛刀勁。

失敗了。

尚希無法柔解葉戰譽的猛刀，雖則未受重傷，但乃在半空中給撞飛！白靈劍貼著尚希的左肋時仍帶著強烈抖動，與尚希同樣重重撞在儀寶殿的大門上。

但戰鬥似未仍未被中止。

葉戰譽擊劍後雙腿如千斤石踏在地上，看著正要跪起的尚希，衝向他的背面，發出緊接的反手刀，要斬破尚希的背項！

尚希被迫滾後，但刀鋒仍劃出背項一條濺血痕，刺辣感歸心。此刻他已難控制心裡的怒火，表情變得狠惡，整個人頓時帶有種癡狂的氣味反撲葉戰譽。

血狼刀由於只略過少許皮肉，如同斬往虛空。同時間尚希已彈躍在空中，帶著狂野的姿態，挺背收腹，白靈劍快如蜂針，伴隨破風聲連刺數劍。

比起剛才的「太極快劍」快得更是瘋狂。

葉戰譽的沉重血狼刀及時回防，看到如此快劍，稍稍心感驚訝…
這少子才執劍多少年？不可輕看。

能夠得到令人稱「嗜血刀鬼」之稱的葉戰譽的肯定，確實是一大榮譽。

葉戰譽不能夠每劍都用肉眼捕捉，有數劍快得要用武者的直覺去判斷以作躲避和阻截，顯得略為狼狽。而血狼刀刀身頗寬，亦有助截擊尚希的快刺。

但當快劍刺到第十二劍時，尚希被瘋狂麻痹了出劍手感，不但準繩度驟減，體力亦不斷被消耗。

身為殺人無數的刀鬼葉戰譽，那會看不出。

葉戰譽注目細視，終於捉到機會，在尚希劍與劍之間稍息的間隙，跳到尚希的右側，一記快刀擊向白靈劍劍柄，將其擊飛！

不用說，血狼刀第二刀再至。

「鐽！」

再一聲武器交接聲響向，不過這次的聲音與之前不同。

副掌門提起水紋劍吃力擋走葉戰譽的猛刀。張貴奇已年過六十，年輕時同樣以劍快見稱，但如今已今非昔比。

水紋劍已有數十年未交戰過，如此勉強擋下三刀後，古舊的水紋劍終被血狼刀的猛勁所折斷。張副掌門失足向後倒，胸口被割開一個大傷口，血花濺到仍顫抖著，雙目無神卻仍注視著張副掌門的尚希面上。

尚希已無視葉戰譽，立即撲向張貴奇的肩傍軟泣，身體顫動得更為劇烈。

葉戰譽看到此境，似笑非笑，亦不再打算殺死尚希。反而拖著血狼刀，緩緩的步出儀寶殿，頭也不回地離開武當山。

— 這小子，有趣

「嗜血刀鬼與你掌門同樣是『尊一代』的高手，還有另外…另外兩位亦是…你這小子竟敢挑戰傳聞中『不易出刀，一出必定見血』的葉戰譽…你真是呢」

「副...副掌門...我...我」
尚希哽咽著。

「希…你是我所帶入武當的…現在更成為歷來最…最年輕的，武當袍上戴上花的一位天才…」
張貴奇祥和的聲音顫抖著，面上的皺紋顯得更為深邃。

「對的…對的！我對不起你，副掌門…」
尚希面上表露的癡狂模樣早已不見了，淚流滿面地抱起倒在地上的副掌門，邊哭邊點頭。

「你…心太癡狂。這樣難以…難以擔當未來武當掌門之位」
說到此，尚希驚訝著，不知如何對答。

「只要…只要你能心靜，將來必定非同凡向…」
未聽完此句，尚希便轉頭看著被師兄背著離開的仇掌門。
「仇掌門怎樣了？！」

「他所吐之..之血呈黑絲，定…定必被人下毒了…」

—難怪為何仇掌門一開始便如此不對勁。
—但是誰下的毒？

「看好仇掌…門…他生性勝心絕強，經此一敗…定必…定必…」

隨著張副掌門的臨近絕息，眾師兄此刻亦趕及跪在副掌門的跟前。

同時刻，儀寶殿門外慘烈嘶叫驚憾著每一個人的心扉。

略推 略推

留名

感謝留名！

個再一"抹"都仲係錯

下次一定唔會錯

第四章-【入魔】

早在約二十年前，仇一綻仍未當上武當掌門，只是一個二三十歲的武當「戴花」弟子其中一員。

當時的他早已是派中最出色的一位劍手，劍法凌厲，出劍的身姿又甚為優美，對招時永沒花巧多餘的架式，加上天資甚高，把當時前武當掌門蔣錡峰親身所御教的太極上級劍法「引花落刺」練成，是歷來最年輕掌握到此難度至高的劍法的弟子。

「引花落刺」是以柔克剛的最高境界，當敵劍與己劍互接，可以把敵劍的剛勁完全卸去，更能把敵劍鋒刃引往虛空，移向自己想要的地方或大幅度改變敵刃角度，令敵人帶出的刀勁化為自己反擊的本錢。上承者更能令定力不足的敵人失去平衡並發生錯覺，錯把本往想刺向他人的劍刃反刺自己。

這就是「引花落刺」的超群之處，不過武當歷來練成的人不算多，因為此招極度講求「掤勁」和「聽勁」，對劍的敏感性，全身官能的感受度和反應力的要求都必須是「超凡」的。

眾多武當弟子一生只能停留在中級的太極劍「聽羽化虛」的境界。但仇一綻天生便與別不同。

由於武當歷來規定掌門之位必須在五十歲前退位讓賢，在知道師傅蔣錡峰下年便達五十大壽，加上派中已沒有同級對手可以與己匹敵（包括掌門蔣錡峰在內），故在師傅答允下，獨自下山，只帶著黑燿劍獨闖江湖，孤身修練。

不足一年間，先後在山西憑「入神」之態獨自打敗崑崙派副掌門高伯僥，以及在四川孤身闖入峨嵋山，與峨嵋派掌門袁奉天交手中成功使出武當絕學「兩儀噬刃」，把袁掌門身首斬開兩段！仇一綻從中以一人震驚武林，被推上為「尊一代」的美譽，被世人尊稱「孤劍狂魔」。

生平未嘗一敗的仇一綻，如今卻因中毒而初嘗敗仗，仇憤難當，加上毒氣功心，原先與葉戰譽交手時所激發的「入神」狀如今被毒氣扭曲成「入魔」之態，本來猙獰的樣貌變得更為癲狂，眼神漸轉如「魔」，加上剛才血戰下的白袍染得深紅，更散發出極危險的氣息！

眾師弟剛察覺到師傅的不妥，但然已太遲了。

背起師傅跑向武當愈藥殿的大師兄嵐嘉典深感不妥，一轉頭時，仇一綻已用力踏向嵐嘉典的背項，躍至半空中，頭下腳上，使出「太極快劍」，要凌空刺向在此年資最深的嵐嘉典後頸！

嵐嘉典知道師傅已失去理智，迅速斜蹬至側面，扭身避過此快劍。

但仇一綻此劍快得無影，即使對練快劍多年的嵐嘉典也難以全身而退，右肩當堂擦出一道血花！

幸而傷口不深，嵐嘉典沒有一絲驚訝和謊張，對比此時目瞪口呆的眾師弟，顯得冷靜許多。

此刻嵐嘉典也拔出他的魚躍劍，護在目前。眾師弟見及此，知道師傅已走火入魔，無不拔出劍來，一來想保護自己，二來想先壓制師傅，再助師傅療毒，使他能慢慢回復理智。

仇一綻此劍不成，立即在半空轉身安然踏在地上。
仇一綻與葉戰譽同樣身高，雙肩甚寬，留有些許灰鬚在下巴及雙鬢，雙眼又大又圓，彷佛能看透人的心靈。
又黑又白的長髮甚為凌亂，散在背後和胸前。
雙手異常地長，左手握著黑燿劍，如魔鬼般站在廣闊的練武場上。
眼神失常的周圍游視，令一眾弟子都不敢靠近他的出劍範圍內，只是團團的包圍在師傅的三，四丈外。

就在迅雷不及掩耳間，黑燿劍高速騰向兩名弟子的劍鋒，使出基礎的太極劍法「移花接劍」，瞬即把雙劍引飛空中！兩名「戴花」弟子剛剛才捕捉到師傅的身影，就已經被強烈的拉引力拉走剛拔出不久的劍，劍柄捉也捉不到。

慘烈的叫聲伴血花而出，響徹整個練武場。

尚希聽到師兄們的慘嚎，深知不妙…

再有一名弟子的劍被帶引開刺到另外三名弟子的右腹，左肩和左膝，最基礎的太極劍法「移花接劍」在仇一綻此等劍豪手上化為無敵的快劍。在不足兩息的呼吸中，五，六名弟子已倒在地上。

嵐嘉典剛才連躲仇一綻數劍，但自己卻一劍也出不到，也不敢出，害怕魚躍劍一觸上黑燿劍，身上便多出數道血光。

在毒氣影響下和弟下的戰意消散，仇一綻慢慢垂下劍，他已自知氣力開始不繼，不願冒險，眼前還有餘十個「戴花」弟子在跟前，要全勝亦非易事。

想到及此，仇一綻連揮數次虛劍，便轉身以輕快的身姿走離包圍網，逃出武當山。

剛好此時，尚希把副掌門交給他的摯友卓彥生所顧，已跑到大師兄的身旁。卻見嵐師兄表現異常平淡，沒有一絲不安，只聽到他說

「不要追，他已經不是我們師傅，也不是武當掌門了」
「但…」

嵐嘉典怒視著他，尚希自然不敢多言。

「因張叔叔已經離開了，武當掌門，暫由我所當」

寫得唔好，好似寫緊仇一綻既訪問稿

關於人物既背景，讀者可以係"聽"到，"睇"到，但咁樣一段放出黎，家下讀人物傳記咩?

謝留言 第一次寫，好難掌握
下次會改變少少寫法(盡量吧)

謝留言
文筆唔係幾好，見笑了
下次會留意一下，改下d寫法

仲有無

聽日再更，感謝欣賞

其實我覺得放一段呢種寫法都ok，只要唔係成日用就可以

10正皮加更好唔好

多謝支持

唔係想打擊你 但你可以睇下大陸啲小說 人地嘅情節鋪排 伏缐 起承轉合用得好好 招式嗰度可以再妙術詳細少少 唔係話樓主你寫得唔好 而係個吸引力唔夠
Btw 樓主你加油

其實係個切入點好生硬，例如第一章大家都未知咩字就打足幾千字，完全無代入感。

多謝建議！有冇邊一套大陸嘅武俠小說好推介？ 等我去做下功課

求正皮

因為我見好多香港網絡武俠小說一開始就好正規咁畀晒所有設定同前序，想試吓唔同嘅入筆手法

太古神王 神紋道
雖然人哋係玄幻武俠小說
但人哋會設定個世界實力觀念
例如武俠分三大境界 每一個境界分九階級
俾讀者知道主角同對手嘅差距
再寫主角點以弱勝強 例如使用神兵 血脈 一次性寶物 機遇之類
咁會增加想睇落去嘅吸引力

但冇個世界觀 好難感受到究竟個實力差距有幾多

你可以唔同，但一開始就打係咩玩法，打左幾千字都未知咩原因打。
武打場面係為左劇情，為左人物既恩怨情仇服務。
我舉例，如果你一開始情節係敵人殺到山腳，各師兄弟惶惶恐恐，師叔伯強自鎮定，以人物情緒對話去了解咩人殺緊上黎，點解要殺上黎，再以情節插入戰鬥，大家會唔會比較易知道個年代，主要登場人物等等?
一開始就打同av一開始就三秒插入係無分別

但好多大陸小說境界只係用黎擺d主角勉強可以越階平手都話呀，但次次都爆神兵、無限底牌之後經常越階反殺對手或者打到人逃走，咁d境界究竟set黎做咩

好似武道狂咁，一開始都冇詳細講同設定d咩境界水平咁，但一開始滅門戰都已經可睇到邊d係強者，但可能樓主仍然有進步空間

我諗住前幾篇慢慢娓娓道來，
點會唔講點解打

我真係有好大進步空間
第一次寫文有少少掌握唔到

打左幾千字先開始講點解打，你諗下咁既文好唔好睇先

今晚夜d再出，去借d有名既武俠小說睇下
咁先有誠意

推
樓主睇開個作者嘅書多

文筆有喬靖夫影子

破門六劍會唔會齊哂

你既童靜呢

邊位作者？

某程度受喬靖夫先生影響先寫文

春風吹爽，正值中午的太陽照得少林寺的金色寺頂閃閃生光。

不足一周，仇一綻被戰敗的消息便傳至大中南北，無人不知。

「掌門！那個葉戰譽又出來了！連仇大師也敗走武當山了！」

說話的人是位二十歲頭的和尚，身穿淡黃袍，身材魁梧，方臉細眼，但卻總是給人一副傻氣的感覺。

「又叫我掌門！多少次了一是叫我主持，一是叫我師傅。你這傻小子。」

斜躺在木床的是一位叫江曉的六十多歲老和尚，皺紋深邃，眉與短鬚都淡白了，一副老體龍鍾的身軀但仍散發一種神聖不可侵犯的氣勢。

江曉沉聲道：「我知，那個漠南蒙古死囚，肯定又受蒙古人指示，打算再次搗亂滿清上下，好讓…咳咳…」

「曉兄，你再不躺下，舊患就只會令你愈來愈辛苦啊。」

坐在江主持身旁的，是名叫仲禮的老男人，無人知其姓，但幾乎全江湖都知道他的厲害。號稱「神醫」的他在江湖上甚為得高望重。

江曉看著仲禮苦笑道：「對，對。」

仲禮也不禁失笑：「以往你不是說不再理會江湖事嗎，何解又如此激動啊」

仲禮正在為江曉施針，無暇看江曉的眼睛，但感受到江曉自從聽到那個「嗜血刀鬼」又再重出江湖的消息後，他的身體這幾天來都血氣運行得特別快，亦使肺腑舊患惡化得更快。

這時少年和尚再次插口：「掌…啊不！師傅！師傅以往在江湖可厲害著！誰不知他是其中的一位「尊一代」，人人都叫他做『傲世羅漢』，那棍法可說是…」

「夠了」江曉止其話
「不要再重提。」
「我甚後悔以往習武的自己，不知害到多少人妻離子散…阿彌陀佛。」
「孝文，你也不要再提葉戰譽的事了。江湖事與我們少林無關，我亦不想理會。先出去吧。」

叫方孝文的少和尚，本想多問以往江湖的事，了解多點葉戰譽的事，但現在卻被他最敬重的江主持澆了一盤冷水。心灰意冷的他，亦只好聽話，低著頭走出少林主持所住的護龍閣。

良久，靜得蒼蠅飛過都聽到聲的護龍閣，先由江曉打破沉默。
「唉！」

仲禮終於完成施針，抬頭憂心的看著江曉。「少林中人，也會說謊的嗎。」

江曉也皺眉苦笑著，道：「只有你最知我心。」
「孝文自六歲便被家娘送入少林，自小已火爆魯莽，也太愛武鬥事誼。我十分明白他家娘為何要送他入少林寺，我亦希望他成材同時，不要涉足江湖血腥事。我是過來人，自不想我的愛徒走我的舊路。」

「但他似乎在武鬥的天分頗高」

仲禮雖然不會武藝，但一生幫許多武林高手療傷，自然略懂誰是能武的，有天分的。

「這就是問題所在，唉。」

江曉一邊望著床側窗外的太平湖，一邊歎息著，兩眉皺得更緊了。

仲禮不說甚麼。他們兩個相交甚久，在江如風還未改名做江曉，仍熱愛武道的「傲世羅漢」時已結識，此刻一起看著太平湖，兩心相知，不作一言。

走出護龍閣後，方孝齊表現得甚為鬱悶，獨自站在被太陽燒得火辣的地上，直視著自己的影子，深深的吐一口悶氣。

同時向前走著，一邊深思著師傅所說的葉戰譽原來是位漠南蒙古的死囚，但他為甚麼做了死囚呢？又為甚麼仍未處決，直到現在還能出現呢？他又是怎樣打敗武當掌門呢？雙方的打鬥必現甚為激烈！

少林不應躲起來，應該主動點，才能普渡眾生啊…

想到及此，方孝文身體不住熱起來，雙拳原來早已緊握著，地上的武僧影子好像給人一種越漸變大的錯覺。

孝文停了下來，武道魂已燒得他耐不住。

他決定了。

我也要挑戰武林！我也要成為如師傅般的大師，為少林爭一口氣！

打漏，

第五章-【羅漢】

是，睇開邊位作家多

我都睇得好雜架，個個都睇d
可能係喬靖夫先生同黃易先生既多小小

已上載至紙言 :

加油

第六章-【勿武】

「孝文，你還好嗎？」
說話的是師母江虹。江虹是江曉以前逆師命偷走下山，獨闖江湖時所結識的女人。當時江曉仍叫江如風，只有三十歲，結識了當時僅十九歲的江虹。

「師母你好。」
「這幾天看你的樣子怪怪的，你在想甚麼啊？」江虹溫柔的摸著孝文光著的頭，微笑的看著他。

坐在一個小亭下，日光溫和不熾熱，微風柔和的吹彿著，好不舒服。

孝文看著已五十歲左右的師母，她面容甚有女人味，但卻毫不妖媚，沒有受歲月摧殘的痕跡，一舉一動都有不染江湖俗氣的脫俗氣息。眼神溫柔卻能深深的貫透孝文的內心，使孝文內心泛起了一絲暖意。

「我在想，少林派如此被動，不理江湖事，好像不太好啊。」
師母沒有表現出慍色，面容依舊平和，道：「你知不知道為何我和你師父改你的名字做孝文？」

孝文不知道師母為甚麼會這樣問，但照樣的直答：「孝文不敢忘記。『孝』是指孝順，百行以孝為先，師父尤如我再生之父，師母尤如我再生之母，必須事事以你們為先，不得做不尊師重道之事」
「『文』則是叫我要做個知書識禮之人，不可嗜武於樂。」

「對。我和你師父都知你生性好勇鬥狠，對武事尤感興趣，你又偏偏在這項特別有天份，對此師父不得不擔心…」

「到底怎麼了啊師母？」孝文看到師母說時，眼神漸漸流露出憂心之情，令他略感到坐立不安。師母平時總是很有神氣，但自從江師父舊病復發嚴重，便一直表現得心事重重，沒精打采的。

「少林中人一向不允娶妻納妾，但你師父當年下山遇見我便一見鐘情。我與江如風不知經過了多少的劫難，看過多少血腥悲哀之事，最後才能一起在少林寺中成為一對。」

「江如風憑他的『羅剎棍法』及『追風佛拳』打遍南北，為人疾惡如仇，這正是我喜歡上他的原因。但在人心叵測，爾虞我詐的江湖世界裡，這種剛直磊落的性格卻最是危險。他得罪了不少惡人，但卻無人能威脅他分毫，與他對敵的非死即傷，最後更得了『傲世羅漢』之稱，成為『尊一代』。」

「師母這個我知！當初我聽到了師父的風光史蹟，以及他無可匹敵的武藝後，我就立師父做榜樣，要以他作目標，好好學習！」孝文聽到師父的「羅剎棍法」及「追風佛拳」，武魂不小心又再燒起來。

「但你又知不知道師父當年打死了多少無辜的人？不小心拆散了多少個健全家庭？我倆親眼見著，武力，是個多麼可怕的東西，後果是多麼的揪心。我的父母，也是被武林中人錯殺的。可能，這就是因果。」

師母悲傷的眼神直視著孝文，雙手緊緊的捏著孝文的左手臂，使得他一時間不知如何應對，只得支吾以對。

「目睹此果，我倆從此不再嗜武，我陪著他重回少林，他不想再做武僧，但當時掌門很欣賞你師父的武藝，希望他教導下一代的少林武者。」

「江如風不敢抗師令，最後只教十個學徒，即『十武風』，其中一個就是剛入門不久的孝文你。」

「直至上任掌門因病逝去，你師父被各路方丈推薦為繼任掌門。當江如風當上掌門，便改掌門之名為主持，以避武林各派的相同之處，以示少林不涉武林。並且改名做江曉，我也改跟丈夫之姓。後來我們一直推崇『勿武』的精神。訓示弟子們不可嗜武。」

孝文默默點頭。

眼前的是照顧了自己近二十年的養母，孝文打從心底喜歡江虹師母，從來都是這麼尊重她。看著罕見露出愁容的師母，他更不敢大逆不道說出他的夢想。挑戰武林。

這半個月，師母，孝文和他的另外九位兄弟、江曉親傳弟子常常入護龍閣輪流探望和照顧江師父，從仲禮叔的口中知道，一代英雄江曉可能就不行了。

午夜的月色襯得今晚特別哀傷。月亮白潔無瑕，一輪皎潔的月光照得太平湖湖面閃閃發亮。平靜的太平湖卻依舊毫無浪波，與此時的「十武風」的心緒迥然不同，大相逕庭。

大師兄與二師兄是農下家庭的雙胞胎，叫越一和越二。他們為師傅的情況甚為憂心，手中的齊眉棍和猿猴棍握得甚緊。

十師兄弟此刻坐在太平湖對面，一塊專為武僧練功，叫做達摩院的遼闊土地上，背上或腰側上都持著自己的得意少林武器，但只有大師兄和二師兄把其握在手中。

「十武風」自少玩到大，感情甚為深厚，無不視對方為親兄弟。在這刻不用一言，已互通心思。

「孝文，出來和大、二師兄玩玩吧。那天開始，我們便很少對練了。」說話的是當中武藝最平庸的三師兄，說的「那天」，自不然是師父重病的那天。但他不願說白。

「對，孝文，讓大師兄看看你進步到哪裡！」
「二師兄我，才不願認你孝文這個七師弟為十武風的最強呢。」

眾師弟壓著愁態，咧嘴而笑。

孝文也提起神來，會心一笑，手也放到背後的「伏虎棍」上，應：
「好，師兄，接招！」

多謝你啊

樓主會唔會講下武當少林修道修佛嗰啲人點
定都係當一個武林門派咁睇？

你指起武當少林閱書讀典，潛修派學既「文人」？

係

荊烈

Lm

其實就算成個武功門派設定照跟武道狂ok,但偏偏你係人設似，咁好脫穎而出喎，你一開始用左一個似，你好難忍手唔用落去，最後個個角色都同武道狂一樣，咁點解要睇你...

寫法反而還好，致敬一定有，一開場就一戰都好明顯，但都有俾心機...認真諗下點搞搞個人設好d.

同埋講等級果d,唔鍾意睇就返去打rpq,如果所有武功都要量化，咁打咩姐，去計數就得

講等級個啲真係吹水文，俾啲盲毛睇

可能涉獵嘅唔多

搞到我都想喊

放心放心，呢篇係長文，之後會同而家嘅設定迴然不同

我都唔係幾鍾意講等級，...不過唔同寫法姐，只係唔適合我

呢個真好層set哂武學境界咁

感謝！

第七章-【伏虎】

孝文提起那條長達五尺十吋的伏虎棍，正矗在地後剛齊高至額，棍身由良木所製，深棕色的棍身刻上數只猛虎，兩端有各有兩道鐵圈包裹，加強了打擊力。
面對著對他關懷有加的大師兄，孝文也不打算故意留力。越一同樣直舉著他的得意武器齊眉棍遙指著孝文的面目，兩腿輕微屈曲，重心向下，尤如惡石般固在地上，絲毫不動。

身邊的八位「十武風」收起愁容和笑意，各自都聚精會神的看著。對於打鬥，是他們由小到大最喜愛，最習慣之事，也只有武藝能令他們心中拋開一切，忘卻枷鎖。

看著師兄已投入戰鬥之態，孝文的武魂已燒得手腳癢癢了，全身肌肉不自主地收縮如鋼，同時亦著力地收攏心神，握著伏虎棍的棍尾，用盡棍長之勢，向前大大連踏數步，神速地進入己棍的攻擊範圍。

越一同樣心無雜念，他看見師弟將以無保留的進勢步臨，故採取守勢，改握棍手姿，欲以正反雙手握棍中，以兩端棍頭迎接伏虎棍。

孝文步如猛虎，勢大力沉，每步踏地都響出「嘡嘡」之聲，身姿甚為猛烈。到達出棍最佳時機，孝文借助如虎般的衝前威力，扭腰單腿蹬跳，從右上方發出一記如山洪暴發的斜劈！

「噹！」

一聲巨響震耳欲聾，伏虎棍重重地打在齊眉棍上，使齊眉棍一端用力直插至土上！越一的雙手虎口亦震得略略麻痹，雙臂不自主地微微震動。

眾師兄弟看到如此雄壯的一擊，無不提額揚眉，呼叫喝采。

越一深知孝文天生力量雄渾，故不欲硬接，但也猜不到相擊的震力會猛得震至入肺，心知其棍勁確實極之驚人。但他面無一絲駭色，把插在土中的齊眉棍輕快拔出，因為孝文第二棍將至！

孝文保持原先的持棍手勢，橫棍掃向師兄的腰肋。這掃棍猛不如劈，但勝在快勁，在反擊下甚為有用。但被越一攔下了。齊眉棍及時拔出，迅雷不及掩耳間攔下了橫掃，並搶下了攻勢的身姿，手持棍中，採出連棍快敲，勢要把孝文剛才的優勢和氣勢一一打沉！

伏虎棍連續兩記攻勢落空，沒有使孝文失落，反之心神一收，連續退步，改握棍手姿，右手正握棍尾，左手反握棍中，邊退邊點破敲擊，細看師兄的每招模式，盡收眼內。

師兄弟們看見越一大師兄泰然自若，轉守為攻，無不大力拍手歡呼。

同樣地，天資聰穎的孝文，雖然眼看自己愈退愈後，似乎坐居劣勢，但他記熟了大師兄左右快敲的節奏和角度，不慌不忙地使出「六合棍法」，看準越一右步舉起要踏前，把握千載難逢的機會，快棍撩撥他的重心腳左腳。

越一見孝文竟然找到位置反擊，心中一嚇，快快撥開撩腳棍。孝文知道大師兄上當，立刻拉回伏虎棍，瞬即右肩突進，右腿一踏，右手握棍全力戳師兄握在棍中的手指！

此棍剛猛又準繩，本應操棍正快敲著孝文的上下左右四方，完美得沒有一絲反擊空隙的越一左右手，如今卻暴露在伏虎棍的棍眼中，在快要指骨觸棍時，越一把兩手向棍端拉開，讓齊眉棍中硬接的猛戳。

雙棍一觸，連發兩聲「噹」聲！

一聲是兩棍互接聲。
另一聲是齊眉棍飛脫撞到越一胸口之聲。

越一雖已用手力卸去部分的棍勁，但身體仍撞得連翻踉蹌後退。大師兄掩著胸口，氣喘地道：「臭小子果然進步不少！『六合棍法』的『劈』、『戳』、『點』、『撩』、『掃』都用得天衣無縫！不錯不錯！真痛快！」

孝文此時已收起棍和鬥火，向前輕扶大哥，露出傻氣的笑容，笑著點頭。

越二笑著：「到我了！」
二師兄自道連大師兄的棍法也不及這師弟，決定棄棍用拳，輕盈踏步，俯首衝前，使出「少林花拳」。
孝文笑容還未收得切，便立即雙掌渾然成盾，使出師傅親授的「十八羅漢手」！

正在此時，樓高四層的護龍殿中有女聲大喊：「師父要不行了！」

孝文和越二立刻收手，眾師兄無不同時仰首望向護龍殿，愁感和驚慌再次重襲在他們的心頭，剛才打鬥的雄情狀意全不復現。
這刻，「十武風」除了拔足奔向師父的木床，便甚麼也沒法做了。

夜月高掛，湖靜無波。
夜色沒有牽起一絲哀意，似乎已準備好迎接江湖種種巨星的殞落。

今晚的文推遲到明晚出

第七章-【圓寂】

卯時，天色仍暗，但明早的晨曦已在天邊準備抬起頭來，少林寺卻無暇迎接將到來的黎明。

一眾少林的老者和位高權重的方丈們都已在護龍閣，和師母江虹同圍在主持江曉身旁。護龍閣在護龍殿的最上層，空間不大，周遭都是由木製的家具，甚為雅致。外間的暗色無法透進護龍閣中，只因閣中已點滿少林名物「續命燈」，燈火通明，把每一個角落都照得生輝著。

仲禮在大家進來的時候，已經離開了護龍閣，往樓下的門堂獨自坐著，他知道這裡已經沒有了自己的事了。

房間裡有三四位滿臉白鬚，身穿深黃僧袍的老僧正在唸經，為體虛不支，躺在木床上一動不動的江曉主持加持著。他們都是江曉的老朋友，深明佛學之義，比起江曉更懂得多佛說大義，所以此刻對比著一眾愁眉苦臉，哀傷之意甚濃的各位，更顯得超然脫俗，安然若素。

「生即是死，死即是生。逝者輪回，生者重活，本來一物，屬天下之自然，何需如此哀愁痛心呢。」
江曉聲軟氣弱地，向著哭得一塌糊塗的「十武風」道。

十位親傳弟子在眾老者的身後跪著，有的哭得滿臉是淚，有的在隱隱偷泣，有的低著頭，不願大家看到自己的面容。
法號「慧恩」的老僧，停下誦經，慢慢站了起來，扶起了一眾小師弟，語氣深長地道：「你師父說得對。出家人，理應視生死為當然，心迷則生死輪迴，心悟則涅槃解脫，生死是一如的。你們年輕，不懂是合理的。但你師父師母可不想看到你們這樣！快前來看看師父。」

慧恩大師是少林寺中年紀最大，最為得高望重，無人可替。寺中有任何大事，江曉和前任掌門都會過問他的智慧。此刻閣中另外有法號「修德」、「賢果」和「釋緣」大師同樣是少林寺中的大人物，智慧超群，皆是江曉的知己。

越一抬起頭來，強忍愁態，率師弟們踏步往師父的床邊。

「大師說得妙。」師母說畢便轉頭向一眾小師徒莞爾一笑。
「你們是我和師父一眾老人家，由小照料到大。更是寺中少數的武僧，性情直率，故此現在哭成淚人也是可解的。」
江虹怎會不理解小師徒的心情。她不是女強人，看見江曉如今雙眼無神，氣息漸弱，吐氣多吸氣少，更是痛心不已。

「過來！讓我好好瞧瞧你們。」
江曉用盡氣力地說，但聲音依然顫動著。

徒兒們再次跪到師父的床邊，十對手都一起緊握師父的手，不想放開。十師弟刑朗忍不住，邊泣邊說：「師父…你怎樣了…痛不痛啊…」說著的時候，語句斷斷續續，哭腔顫抖，淚流不止，活像個小孩，見者痛心不忍，一眾老僧方丈亦不住皺起愁眉，心感憐惜。

「師父沒事，老了，誰…也會如此。朗，這裡你年紀最小，性別最依賴人，可要…可要好好聽師兄師長的話！」
「我…最聽你的話…嗚」
刑朗哭得連一句話都說不出，惹得師父也心生憐意，舉起手來輕拍他的頭。

大師兄越一和三師兄柳誠同時站了起來，拱手道：「師父放心，我倆會管好師弟，不負少林所托。」
江曉心感滿意道：「好，好。你倆是最穩重的，我很放心。」

此刻皺著眉，低頭淚流沉思的方孝文，此終不發一語。師父看在眼裡，開口說：「孝文，『十武風』裡你武藝最出色，同樣使我最放不開。」

「師父知你想做甚麼。」

孝文聽到此，懍然一震，雙目終於對視著江曉。但知道自己的夢想是多麼反叛，多麼困擾著師父時，便又再垂著頭。

「師父早年中奸險之徒的計，被傷及肺腑，可說是惡果之報。孝文，武林世界比你想的凶險得多，你心思純良樸實，萬...不要魯莽！」
「記…記著一句，不管何事，別走師父後…後路！更別浪費自己的天賦！」

孝文心頭一熱，知道師父竟沒有斷言拒絕自己的狂夢！頓了好一會兒，終忍不住激動地說：「我真的可...」

話音未落，師父看著師母，漸漸地吐出最後一口氣，左眼流了一滴淚珠，含笑著，離開了。

護龍閣忽間一片靜穆。

江虹握著江曉的雙手，不再發一語，但卻勝過千言萬語。

少林各位老僧大師靜默地把黑儐淺紅色袈裟蓋上了江曉大主持的逝體上。

黎明到來，卻如此毫無生氣。

但在孝文心中，一直纏繞著的憂慮卻一掃而空。
狂夢燃起！

第八章，打錯

pish

第九章-【仇思】

夏風吹拂，秋將近至。

方孝文一身淺黃色的少林僧袍，架起他健壯如牛的身軀上更為生輝，腳穿白布鞋，背攜與身同高的「伏虎棍」，整個人顯得威猛不可輕近之態。

甫出居院，走了不及幾步，孝文停下步來，細視著平日經過都不留心欣賞的少林地。環顧四周時，途經身邊的大雄寶殿、天王殿及方丈室等盡映入眼內，慢慢的孝文回憶起以往和師父討經論學，小時候被方丈脫下褲子打屁股的往時，以前的自己總是怨東怨西的，現在卻那麼懷忘。孝文搖搖頭，鬆下那緊蹙的雙眉，苦笑一聲，繼續向前走。

經過了一個甚為廣闊無邊的大操場，這是平時和眾師兄弟隨師練武的達摩院，此刻步到這裡，孝文又再忍不住停下了。柔和又不捨的眼神掃視著，舊時的回憶強忍下還是把孝文拉了入去。記起了師父的循循善誘，那幾套初次學武時師父教的少林手法和腳法依然歷歷在目。「十武風」每一個兄弟都是由小玩大，每一個都是童年玩伴，感情最是深厚，記得那年才十來歲，和十師弟刑朗和九師弟周柏虎乘夜深偷走出少林寺，到嵩山樹林裡去摘野果，捉田鼠，玩個過癮去。卻三兄師弟迷路深山，又突然下起雨來，手上的火把都熄滅了，頓時伸手不見五指，周圍黑漆漆，不但全身濕透發冷，林中更時不時隱約有動靜，狼嚎聲更是不絕於耳，嚇得三師兄弟都攬作一團，刑朗更忍不住大哭起上來，當時心想著此命休矣。

現在一想起此畫面，孝文亦忍俊不禁，「噗」一聲笑了出來。

當時三人捱到凌晨，初見晨光，突然附近腳步聲漸漸響起，更聽到大師兄和師母叫自己三師兄弟的名字，立時知道自己得救，隨即三人跳起身來，奔到師母的懷裡。三人都以為師母會發怒責怪，但師母卻不但沒有嗔怒，更沒有一絲微言，隨手便拿起毛巾為他們抹身，害怕我們有否著涼，和大師兄一起抱起我們三個返少林寺沖熱水澡。那時師母的溫柔深深刻在三師兄弟的心中，難以忘記。當然上到寺中，雖則有師母苦口相勸，但仍逃不過師父的惡責。

想到此，孝文莞爾而笑，再搖起頭來，向前繼續走。

孝文邊走邊紅著眼眶，有許多道別說話想跟師兄弟說，但此刻又不便於此訴兄弟情，否則一定狠不下心來離開他們。

但語音未落，抬起頭便見到「十武風」站在山門下(即少林寺大門)，無一不強顏歡笑著，要迎送七師弟的離開。

孝文看著他們，紅著的眼眶，淚水立即滾滾而動，但強忍著不讓流下來。
「我不是說了不用送嘛。」孝文苦笑道。
「哥，走了可別忘了我們！」聽其稚氣的聲音，便知是又要準備哭的刑朗。
「傻瓜，我想忘也忘不了。」孝文上前摸他的頭說。
三師兄踏步上前，「師弟，這個送你」柳誠是當中最睿智聰慧的一位武僧，說著時把右手的剃刀遞向孝文。緊接著說：「你這小子，頭髮長得那麼快，這個給你剃頭髮。」
孝文已哽咽著，點點頭，拳頭輕槌向三師兄的肩。
大師兄拍他的肩，豪情壯意地說：「下次再見之時，武藝可要更強啊。」
二師兄上前同樣說：「對！記著我的『少林花拳』還未敗給你的『十八羅漢手』啊！」

孝文早已流下了不捨之淚，此刻聽到越家師兄的說話，破涕而笑，哽咽地道：「是的師兄！」

十師兄弟隨即攬成一團，不捨地送別了孝文這個家人。

張貴奇副掌門在武當山的葬禮結束後不久，一眾武當長輩全是神色愁苦，嚴肅不可弄笑，有些不捨地仍坐在自己的座位上，惦念著得高望重，為人義薄雲天的副掌門；有些默默地離開了，不發一言。

尚希和卓彥生仍站在長輩身後，黯然神傷。武當山一片靜穆。步出葬場的人多了，在場人開始慢慢地少了，此刻有一位少女隨長輩離開時，吸引了尚希的眼神。

那少女正是仇一綻掌門的親女仇思思，在父親督促弟子練武時，張叔叔則教她道學經論，由小到大都視他為第二個爸爸，對張叔叔之死，她自然比其他人更是心傷悲痛。

已哭紅的一對杏目，在步過身側時停下望向了尚希的雙眼。「尚哥哥，卓哥哥，我有事相求，你倆可否在純陽宮庭園中等我？」

仇思思一副秀麗的面容，長著那水汪汪大眼睛，配上那嬌小的瓜子臉，十分標致好看。流露出天真可愛的氣質，皮膚白裡透紅，看起來光滑得一點瑕疵也沒有，加上紅著的大眼睛更顯得嬌豔嫵媚。那聲音更是軟弱嬌柔，甚是擾動人心。尚希很少看女生，更少與女生相處，與仇思思不禁對視良久，心生甜意，才知道自己的行為甚是不當，立刻與卓彥生同道：「是的仇大小姐。」

卓彥生也一時被大小姐惹人憐愛的面容吸引著，忽道此舉無禮，立刻收起眼神，轉向尚希身上。
尚希轉頭望一望彥生，其實大家都是被張副掌門山下所撿的孤兒，一同長大，自然感情深厚，一對眼上來便互知雙方心意。

仇大小姐的請求，必然與仇一綻掌門有關。

純陽宮更是掌門自己和家眷所居之地，凡人未經許可都不得內進，更可猜得知，仇大小姐所求之事一定不簡單。

尚卓兩人互相點頭，在葬禮上徘徊一陣，便隨即步到純陽宮庭園去。

卓彥生先開口：「你猜大小姐有甚麼心思？」
尚希扁一扁嘴，道：「不知道，但肯定十分麻煩。」
卓彥生緊接著說：「你見過多少次大小姐？」
尚希：「不多啊，她平時除了在宮中唸書，學道教經禮，就很少見面了。」
卓彥生微微嘲笑的說：「屁啦，師兄他們日想夜想的大小姐，也被你先『抱去』了，你忘記了那天…」
尚希雙面立時紅了，嗔道：「喂喂別說了，都說我是救人才…唧，都那麼久了，別在大小姐面前胡說，被她聽到，她一定登時討厭我。」
卓彥生看到他面也紅了，不禁大笑上來，哈哈的說：「你真的變也不變，總是那麼容易臉紅。」
打鬧玩笑片刻，兩人便到了純陽宮庭園。

大小姐遠處看到他們，徐徐地走了過來。仇思思早已換過喪服，但仍身穿白色絲裙，身姿嬌小的她，走過來時丰姿綽約，宛如一位小仙女般，使人目不暇給。

仇思思消淡了剛才的愁容，略展那充滿童真氣息的微笑，說：「哥哥你們來啦。」

尚卓二人拱手一揖，低頭道：「仇大小姐午安。」

仇思思看到很滿意，忽地捉起他們的手，道：「我不瞞你們了。在派中，所有爹爹的弟子們我都不太有好感，但除了你們倆。」

尚卓兩人仍緊視著大小姐，屏息地細聽仇思思的話。

「我討厭武功，我素不認為武功愈高就愈能怎麼樣。練武的都是像我爹般的傻瓜。」
話中頗是有任性的態度隱現，但這才是大小姐的調皮淘氣的性格。

「但如今，我爹…」
「便要拜托兩位了！」
尚希和彥生懍然一呆，不知何言以對，怔怔對視著大小姐。

「把我爹找回來。」

第十章-【夜計】

在仇大小姐的帶領下，尚希和卓彥生走入到純陽宮中的小書堂上，把自己的佩劍放到近門一旁，脫下了鞋子，三人便在一張小書几上盤膝對坐。

仇思思深深吸了一口氣，道：「這裡是平日和張叔叔和老前輩陳伯伯上課的地方，絕不會有人胡亂探訪，聊私話便安全許多了。」

尚希繞視一周，督見地方十分雅致，牆上也掛了不少精妙神采的風景畫，大小姐後方建了兩個大書架，林林總總幾乎有近千本經論書學，呈出文氣清雅的脫俗味道，與眼前的秀麗少女更顯匹配。

仇思思瞧到尚哥哥在四處張望，自己也朝他眼睛所落之處一同張望，徐徐歎息道：「很久沒跟張叔叔上課了，現在物是人非，確是好生傷感寂寞。」語畢時雙眼又漸漸通紅。

卓彥生見及此，立時說：「張副掌門為人謙厚，對年青人提拔有加，又博學多才，真的是武當山的一塊瑰寶。」

但此話似乎沒甚麼安慰作用，更使大小姐提袖拭淚，尚希見及此，忙道：「大小姐不必怕寂寥，有我們在定必…」

尚希立時停頓，心思這樣說好像不太對，立即匆匆改口：「不不，我的意思是我們願意任憑仇大小姐差遣！」

仇思思看到尚哥哥仍像以前般一樣沒變，依然不懂與女生相處，立時破涕一笑，抿嘴輕道：「你們真的和其他惹人討厭的師兄不太相似。」

尚卓不知如何對答，只好點點頭。

「我爹…」
仇思思談到自己父親時，頓時莊嚴肅穆，雙目直視著尚卓二人。尚希心想：「到正題了。」

仇思思續道：「我爹爹一生崇尚武道，把大半生時間投到劍上，除了我出生的那一天外，爹爹從未放下劍來。我娘親自嫁給他後常被冷落，最後在我出生不久後便鬱鬱而終了。」

「我只有一個爹，就是仇一綻。他從我小時便教我運氣和劍步，但我又無心向學，只學得武當劍的一此皮毛。他或許是一位不稱職的父親，但他仍是待我如珠如寶，給了我一切他認為最好的。」

尚希聽到此，心想：「仇掌門確是一位癡情於劍的天才，但如此對待妻子，實乎不好。」忙向大小姐點點頭。

仇思思稍稍側頭，輕撥那軟髮，動作優美不做作，使尚卓二人分了心一頓。
「知道爹爹被那刀鬼逼瘋了，身受重傷，敗走了武當山，你叫我如何不傷心擔憂！可惜我又手無寸鐵，幫不了爹爹，現在爹又不見了，張叔叔又死了，我卻在山上甚麼也做不到！」說時兩滴淚珠又劃過她嬌俏秀麗的臉龐。

尚希看到眼前的大小姐淚濕衣襟，不禁心生憐愛，很想用自己的衣袖為她拭淚，但因於禮不合而放棄了念頭。

「所以，我想拜托兩位，幫我找回生父。」

卓彥生較為成熟，立即斷言道：「嵐嘉典那傢伙早想坐上掌門之位，若要他答允我們下出尋回掌門，幾乎不可能。」

尚希續道：「的確，若是強行離山，定必被嵐嘉典和他的黨羽們視為『叛徒』之流。」雖則尚希口上認同卓彥生的看法，但心裡卻很同情大小姐，即使被定為叛徒亦不介意。

仇思思失望之態盡露於眼，黯然神傷地道：「也是。」

卓彥生輕輕嘆氣，轉頭瞧瞧尚希，卻發覺他好像仍在沉思甚麼，雙眉緊蹙，正想拍拍他的肩頭時，尚希突然彈起，豪爽地道：「仇大小姐，放在我倆身上！師父和副掌門於我如養父，如果連小姐的心願也做不了，豈不是有辱武當的教養？！」

卓彥生駭然一驚，此舉十分危險，如同走入火山深海，回頭無路，但見自己的師弟比自己還要堅決果敢，也不住點了頭，心中為他喝采。

聽到此話，仇思思感動不已，激動地捉住了尚希的手，展露出天真爛漫的笑容，忙向他點頭道謝。

尚希觸到仇大小姐的手，頓感甜蜜暖意盡蕩於心，自小練太極拳掌只有碰師兄弟的手，卻從未握過女生的纖手，瞬即感到仇大小姐的手柔軟如綿，柔滑如絲，令尚希雙臉通紅。仇思思也自覺自己失禮了，臉頰頓時抹了粉紅，瞬即收回自己的手，尷尬的抿嘴一笑遮羞。尚希也搔著後腦傻傻的笑著。

卓彥生看到眼前兩位少男女的模樣，忍俊不禁地笑了一聲。

那天晚上，尚卓二人早已回房休息，待明天時才請示嵐掌門。仇思思心事重重，但也準備休息，但忽間門外腳步聲「啪答啪答」的響向，隨後又有敲門聲「咚咚」，只好走到去開門。仇思思心已有不安之意，心想：「誰會晚上走到純陽宮如此無禮啊。」但還是開了門。

「大小姐晚上好，是我嵐掌門！」嵐嘉典比身型嬌小玲瓏的仇思思高出近一個頭，居高低頭掃視著仇思思，眼神一點也不令人安心。
仇思思突然看到是三十歲頭的高大掌門嵐嘉典，不由得心身一震，愕然尖叫了一聲。

「你過來幹嘛？不知這是純陽宮嗎？」

嵐嘉典輕笑一聲，道：「我當然知，但我身位掌門，難道連我也不能進入嗎？見一下大小姐也不行嗎？」說著時展出了奸猾的笑容。

仇思思聽到他故意柔聲作狀，由不個打了個哆嗦，杏目圓睜的怒叱：「理得你是誰，你再踏前一步，我便稟告給所有老前輩！」

看到清秀可愛的仇思思發起怒上來，卻更添嬌豔，但想到一但老前輩們得知此時，亦相當麻煩。故此，嵐嘉典道：「好吧。明天早上辰時，我會在紫霄大殿召開議論會，相討純陽宮的去向，請大小姐明天不要遲來。」說後便哼一聲轉頭離開。

仇思思嚇得立刻關上門，那顆心還在蹼通蹼通的跳個不停，剛才的怒容也是強撐的。想到嵐嘉典還有機會輕薄自己，便頓時感到不安。想左想右，第一時間想起了為人最正直的尚希和卓彥生，便立刻收拾行裝，趕去武當戴花弟子的居庭。

尚希的房間是二人為一間，和摯友卓彥生同房。此刻尚希仍未睡著，兩眼睜著，還在深思著許多東西。「師父會去哪裡呢？」「仇掌門又願不願回山呢？」「仇大小姐不知睡了沒有？」

尚希頓知自己又亂想東西了，不可對不起仇掌門，何況張叔叔更曾稱讚自己是良直正氣，是師父們的寄望。想到這裡，立時輕掌了自己臉一下。
就在尚希沉思時，外面出現了腳步聲，更出現了一把清雅悅耳的女生聲輕道
「尚哥哥，卓哥哥！」

卓彥生原來也未睡，一直在沉思著武當山的未來。此時亦彈了起床，怔怔對視著尚希，率先起床打開了房門，和尚希看到仇大小姐一身整裝待發的跳跳躍躍，心有點驚訝。

「仇大小姐晚上好，不知所為何事呢？」

仇思思細語道：「我們今晚便走！」

尚卓二人聽到再睜大了眼睛，問：「我們？大小姐你…」

「對！我也跟你們一起走！」

推

個人意見，寫故前三個月以及寫文期間唔好看同代作者主題類近既作品，因為好難唔受影響，會減弱自己既風格

第十一章-【叛門】

收拾行裝時，尚希披上淺青武袍，蓋上了身上的武當戴花服，左腰勒上白靈劍，卻在眼尾瞧到卓彥生還在站在一側，緊蹙雙眉，抬頭沉思毫無出走之意。在月色的透照下，卓彥生那文質彬彬樣貌，氣宇軒昂的氣勢盡顯無遺。

尚希看了也怔了一怔，開口道：「師兄，怎麼了？」

卓彥生慢慢閉著眼，搖搖頭道：「我想，我不能走。」話畢便輕嘆一口氣，轉頭張開眼深視著尚希那帶有靈光的雙眸。

尚希疑惑地道：「為甚麼？」但尚希知道彥生是位成熟深慮的一位武當弟子，從小便較同齡者更聰慧有遠見，所以他疑慮一過，便續問：「彥生，你有甚麼計劃？」

卓彥生娓娓深談地說：「希，在武道上，你比我有潛質得多。大小姐的安危，和師父的事，也交給你了。但在武當山上，嵐那傢伙正把武當派推向岌岌可危的處境，擅改派規、輕視道學等，我不能不理，我不能也離開了。」

尚希知道卓彥生是位不打誑言的君子，只好點點頭，不過仍很不放心的問：「但大多的戴花弟子都是聽他的，我怕…」
「你忘了啊」卓彥生略展微笑，道：「我倆最受武當叔伯前輩照顧，他們最看好我倆，我就不信嵐嘉典會有種如此目無尊長地動我。」

此時仇大小姐立刻點頭，嫣然微笑道：「對對對，我爹爹常言你倆最得老人家們喜愛，這可不騙你哦。」尚希抿一抿嘴，望一望仇大小姐，再望一望卓彥生，始終不捨離別卓師兄，這知心知己。

眼看天邊漸漸泛起一抹紅霞，距離黎明已時候無多，仇思思拉一拉尚希的手袖，說「尚哥哥，要走了，否則便下不了山！」尚希嗯了一聲，上前抱一抱卓彥生，語重深長的說一句：「保重了。」

卓彥生亦上前緊緊擁抱眼前的好兄弟，說了一句，「嗯，保護好大小姐。」
說畢，尚希不再回頭的帶著仇大小姐離開居庭，直逃出走武當山。

嵐嘉典在自己的居庭睡著時突然醒起，心中略有不安感，但又想不到是所謂何事。起床時披上掌門袍，手執「破心劍」，召了兩位同樣是戴花弟子的心腹黨羽，徐杰及劉子銳並肩走向紫霄大殿。心想早起心中的忐忑不安，是否為了待會的廢除道教為武當派教引的議會引起。有見及此，不如先早點到大殿上安一安心較好。

那些道學老骨頭，一定會在我武當派集大權於一身時處處阻攔。
邊走邊歎息著，不知待會仇大小姐會否出席呢。

突然此時，有一位年輕弟子跑跑跌跌地跑到掌門跟前，神色慌張，手騰腳震的向掌門拱手，氣喘喘地說：

「掌…掌門！尚希挾持著仇大小姐…逃走！」

嵐嘉典怒手一拍，立刻跑到純陽宮，發現宮中杳無跡影，便轉頭帶著徐劉二人跑往玄岳門(即武當派大門)。

尚希一路上避過凌晨巡邏的零散弟子，腳步忽快忽慢的帶著仇大小姐繞路去玄岳門。附近由於人數不多，所以二人跑速可以提高，但當開始接近玄岳門前的太和宫時，守衛的弟子多出了四人，所以須在側根的叢林上行走。

尚希是武當的戴花高手，跑姿步法都是過人一等，踏地聲幾乎被大地所吸入，寧靜無聲，但仇大小姐武功水平低，在穿梭林間時，上氣開始不接下氣的，一不小心便踩到一條枯枝上，大大的「啪」聲，尚希立時停步，急轉頭看身後的仇大小姐。此刻已被身前數丈外的弟子注意到尚希和仇大小姐的身影，頓時數個武當弟子上前！

尚希知已暴露了，放棄了潛步和隱息，立時大吸一口氣，拖著仇大小姐直線跑往玄岳門。不幸的是，嵐嘉典早起時已分附了一些戴花弟子提早巡邏。即使健步如飛的尚仇二人已拋離那些身後的巡邏弟子，還是在玄岳門前遇到了那已握著劍的戴花弟子。

周季暖握著手中的武當劍，上前怒聲喝道：「尚希，你挾持著大小姐幹甚麼！」

尚希望著眼前的唯一出路，知道非戰不可，只好放下仇大小姐，大聲喝回：「周師兄，請讓路！」這時仇思思亦正喘著氣，看到身前正站著一個濃眉細眼，身材矮壯的弟子，便叫道：「大小姐我有事…要跟尚師兄下山，務即讓路！」

那周季暖搖頭道：「沒有掌門批准，誰也不得擅離武當山。」尚希右手拔劍，白靈劍出鞘。「那麼對不起了周師兄。」話聲甫畢，尚希的擎劍而出，以迅雷不及掩耳之速刺向周季暖的左肩。

周季暖深知尚希的快劍是武當數一數二，立即單腿一躍，向右後方閃去，隨即反手劍劈開白靈劍。白靈劍一刺不中，早已收回尚希跟前，在左下方撩向周季暖的右下肋！周季暖不是省油的燈，劈招不中，立即收劍反手護肋，兩劍相撞，雖則仍硬吃劍勁震力，但比刺傷好得多了。

周季暖低身彎腰，左腳一大踏步，欺身到尚希右側，途中深吸了一大口氣於丹田，到了出劍最佳範圍便怒吐出來，右肩突進，右腳尖對著尚希，使出「太極快劍」刺向尚希的面門！

見到周師兄的閃身身姿，已知他的下一步劍招，但尚希不欲閃避，反而提劍護全身中軸，全神貫注地迎接師兄的快劍。

快劍一出，周季暖的的劍招如水銀瀉到般剌向自己的面門，尚希看準了每劍劍鋒所落之處稍閃頭頸，吃力地用劍擋開數招快刺。周季暖確實是位戴花高手，招招快毒，數十劍掠過尚希的耳側，響向「呼呼呼」的風聲，毫不留情。

尚希在一記稍偏的劍招下，終於出手，要看準機會扭轉劣勢，尚希右手的白靈劍精妙地貼著出劍到中途的敵劍劍身，使出「聽羽化虛」的太極劍招，帶引周師兄的劍移往虛空。周季暖吃了一驚，拼命掙扎，右手猛力收劍，但勁愈使得大，愈是掙扎，劍愈是不受控制地被白靈劍帶引。尚希見機，左手正手猛力一拍敵劍劍身，「噠」，周季暖的劍便噹啷墜地，自己也不小心跌在地上。

仇思思看到眼前的尚哥哥使劍瀟瀟，安之若素的，即使自己不愛舞刀弄劍，也無不心生喝采。

尚希不欲戀戰，拖起仇大小姐的手，轉身就逃。

但還是被阻攔了。

嵐嘉典藉著周季暖的出手拖時間，飛身跑到玄岳門前，阻攔在尚希面前。
「快放開大小姐，我便給你死得痛快！」

嵐嘉典看到尚希拖著自己鐘情日久的仇思思，憤起了妒嫉心，怒髮睜目的怒喝尚希。

仇思思毫無懼色，挺胸抬頭道：「屁！是你快讓開路來，你這個武當叛黨！尚哥哥要殺你可輕鬆著呢。」

尚希嚥了口口水。

嵐嘉典面呈慍色，但雙目仍落在尚希身上，道：「你們才是叛徒，給了機會還不知悔改！叛門之罪，若不重罰，那還有人服我這個掌門？」

周季暖此時慢慢站著，稍稍踉蹌後跌兩步，被徐劉二人從後扶著，尷尬地低聲道。
「嵐掌門…對不起，要你出手了。」

推推

lm

謝留名

第十二章-【逃山】

面對著仇大小姐的全心全意的支持自己，尚希心裡好生感恩，心想定必要不負大小姐所托。但另一邊又心想，嵐嘉典比之周季暖還要強得多，比自己苦練多十年的武當劍法可不是開玩笑的。

尚希沉思：「面對嵐嘉典一人莫言求勝，即使能求和也是萬幸。再加上還有徐杰及劉子銳兩位好手，更是不能深足戰慾。」同時眼觀四方，耳聽八方，要找尋最佳時機逃脫高手們的包圍。

嵐嘉典拔起「破心劍」，此劍乃前武當掌門蔣錡峰的配劍，取名源自蔣錡峰當年大破武當異見叛徒一役上，逢刺必穿心，因而得名。此劍收藏在武當禁殿-「太和宮金殿」中，但嵐嘉典一上任掌門便易手成其配劍。

「大小姐，待會站在我身後五步，以避鋒芒。」

仇思思聽到尚希語氣溫和，但卻有種正言厲色，凜若冰霜的感覺。自小有僕人差遣，仇一綻又待她如掌上明玲，呵護備至，使她在武當從不用看人臉色行事，武當上下又不敢故亂吩咐大小姐，只有仇思思一個對別人頤指氣使，亦使她養成了一種大小姐的脾氣。但在尚希的言語間，卻有一種不得不信服的魅力，當下便聽其吩咐，退避五步。

嵐嘉典鬆鬆頸項，彈指間，一陣劍風直掠尚希的眼珠！在身體毫無預兆底下，「破心劍」已經騰劍而起，劍尖直刺尚希的眼睛，由提劍，扭腰，蹬腿到傾肩和舉腕起劍都只不過是不到眨一眼的事，過程極為順暢無礙，行雲流水，其劍招快準無雙。

不過尚希早已進入了戰鬥狀態，血液憑運氣已運到全身的肌肉和表面皮膚，官能感應大大增升，不慌不忙把「白靈劍」架在臉前，連續架開嵐嘉典一招又一招的快戳。「白靈劍」劍刃，劍身和劍尖不停地擋開招招取命的「破心劍」，武當山上不停響出密密麻麻的「鏗鏗鐺鐺」的劍擋聲，尚希在接下第四十六招時終被「破心劍」割破了左肩衣布，幸未割至肌膚。

嵐嘉典仍保持著出劍主攻的優勢，每招都收放自如，劍劍都把尚希迫到岌岌可危的境地，沒給尚希反擊的空間。戰至五十多劍時，尚希已經面露疲態，雙眉深皺，吃力地咬著下唇，長期被壓制下精神和體力消耗都比攻勢者為高，「破心劍」的刀光劍影瘋狂散落在眼前周邊，忍不住連返倒退，但步法仍無錯亂，沒有顯露出驚慌失措之色。

但與此同時，嵐嘉典依然是無喜無怒，沉醉在自己每一招「太極快劍」的壓制下，見尚希退一步，他就進一步，要把尚希全力扼殺於自己劍下，不讓他再動搖自己的掌門地位，更不讓他接近仇思思！

尚希心想自己的劍招和嵐嘉典皆是同出師門，都是由仇一綻師父所授，但是嵐嘉典練的時間較自己多了將近十二、三，自己一時之間沒法追得上他的程度。加上剛才的潛逃和力戰周季暖已用了一部分氣力，若在此再趕快不結束戰局，不但逃離無望，更是由關生死！

尚希大大躍後一步，把握距離和嵐嘉典的出劍時機，使出「聽羽化虛」，打算和周季暖的對戰如出一轍般了結戰鬥。

當「白靈劍」搭上「破心劍」時，一場如神鬼般的拉引力出現在肉眼看不見的角力中，不過被拉引的一方卻是尚希的「白靈劍」！

嵐嘉典傲笑一聲，把「白靈劍」拉開一個小半弧，再精妙地引回到尚希的頸項。此時尚希知道自己的太極劍敗給了嵐嘉典，時機掌握、「聽勁」和「掤勁」的功力都遜於嵐嘉典，但他一想到大小姐，便知道自己若不活下去，便會連累到仇大小姐。

尚希勉力地收腕扭頸避過自己的「白靈劍」劍鋒，但一抹小血花還是在自已的頸側綻出。

幸然嵐嘉典的太極劍仍未達到「引花落刺」的境地，不能有效的連貫引力，發揮無窮無盡的殺人劍招，「破心劍」便在中途自我脫開了對「白靈劍」的黏附，兩劍頓時重回其主人的控制。

割傷了頸項是可以致死的劍傷，但傷口甚淺，本是不足為懼，但尚希見此劍已分勝負，心裡的狂氣和不甘的憤氣湧上心頭，咬牙切齒的怒視著剛收劍回身的嵐嘉典，一時被狂心所駕馭，神智略散，劍步焦躁不定。

嵐嘉典看到了尚希的老毛病又出現，不禁蹙嘴奸笑，又見到尚希還未把劍收在心胸，犯了大錯，便乘勝追擊，欲一劍穿破他中門大開，毫無遮掩的胸膛，一招取勝！

忽爾間，一道光影從嵐嘉典右方直飛過來！

嵐嘉典並非莽漢，出劍時眼梢察到有道危險的刀氣正要衝向自己的右腹，立即盡力回身收劍擊去。由於出劍時正是要出盡力刺斃尚希，全身毫無保留的躍前，如今卻要從「全攻勢」急劇改為「全守勢」，難免顯得有些狼狽拙笨，幾乎摔跤。但嵐嘉典收身調整甚快，一瞬間便站隱了自己。使出的是「武當形意步」，為所有武當劍下的步法。
飛刀的去勢和力度都不是高手所為，「破心劍」吃力檔飛急近的刀光後發覺威脅並非如此大，噹啷兩聲，那刀已飛出墜地了。

原來那飛刀的是站在嵐嘉典右側七八步外的仇思思，她眼見尚希在對戰一開始中已入劣勢，更是無法回擊，心中已為他吶喊著，也不住躊躇跺腳，杏目圓睜，雙眉緊蹙的，咬得那片薄唇幾乎流下血來。

見到尚希終被割破了衣袖時，手已慢慢伸到自己白袍內腰側，緊握一把短小寶刀，直到尚希頸項被掠出一抹血絲，便立刻按自然反應下拔出寶刀，飛到嵐嘉典身上去。

不求殺傷之效，只求阻緩之舉。

尚希在嵐嘉典的劍幾乎要穿破自己胸口時重新醒來，站回了步姿，驚出一身冷汗。一瞥嵐嘉典已退避數尺，便虛劍一揮，轉身拖著仇大小姐，就此飛身跑出了玄岳門！

徐杰及劉子銳等心腹黨羽正想追去捉拿逃脫的二人，但嵐嘉典叫停了。

「今天算了！那個賤女人和那小畜牲，明天再料理。稍後的論議堂更要緊，先去紫霄大殿吧。他媽的！」

第十三章-【兩馬】

半路半趕的走到離玄岳門約三四里，尚希和仇大小姐途中毫無竭息時間，馬不停蹄地趕路，從玄岳門的大山路走了四里多後，已經差不多到達山腰，此時所走之路已非寬敞筆直的大路，而是蜿蜒曲折，凹凸不平的羊腸小徑，路闊最多也只能容得下兩人並肩慢行。

走了大概一更，尚希見大小姐開始有點吃力，喘息聲不斷，汗濕了的烏麗的秀髮已貼在暈紅臉頰上，增添了幾分嬌柔可愛。又回頭再細看有沒有武當弟子追到，一瞥下發覺玄岳門已遠在山頂的一角，並確定沒有腳步聲出現在附近後，決定在前面一個小亭稍稍休息。

尚希不敢擅自輕扶大小姐的纖手，現在與山上驚險逃難不同，當時須要把握時機助大小姐逃山，所以迫不得已要捉起大小姐的手。現在比之那時已不同，尚希自覺仍須遵守男女有別之分，尊師重道之理，只在大小姐身旁保護著，不打算坐下。

仇思思經過了一頓舟車勞頓，身體雖疲，但心卻是一點也不低落。縱眼望去，才發覺了原來武當山下風光是如此明媚，柳枝輕擺，綠草如茵，流水潺潺，秋風柔柔吹送，吹得心生舒暢，心嚮神往。轉頭卻瞧到尚哥哥無意坐下，仍在拍拍灰鞋沾上的泥濘。仇思思雖則有點倦意，但仍活潑精靈地向尚希說到：「謝謝你啊尚哥哥。」

尚希抬頭，瞧到仇大小姐的笑容，柔情暖意立時上到心頭，搔著頭道：「不敢當，仇大小姐一切安好便妥了。」

仇思思嫣然一笑，回頭再看看武當山周邊寬闊宏偉的山色，良久後便說：「這裡山色壯麗，此處正好是雲霧所繞，實在好比仙境。」

尚希也繞視了周邊的境色。剛才無暇欣賞山景，現在一瞧，更是如墜入夢境，心曠神怡，神魂俱醉。不禁點頭道：「確是，確是。難怪又稱仙室山。古人來此求道，修道，三丰叔叔更在此山創下武當派，也是有理可知的。」

仇思思娓娓道：「若然生母在此便好。」

尚希聽到，欲言安慰：「不要緊，若師母得知大小姐已長得亭亭玉立，更是月貌花容、活潑動人，定必心生安慰。」說著的時候，心想：「糟糕！直接評指大小姐的容貌似乎不合禮數，雖則言辭中沒有批評之意，但終究不太妥吧！」
仇思思聽到，果然立刻轉身，右手輕輕的掩著臉，不直視尚希。看到如此，尚希面容露出尷尬神色，心道：「你看你尚希，整天說話不對調！道歉？但我又沒做錯事。不道歉？若大小姐真的不高興怎麼辦好呢。」尚希心中甚是忐忑不安。

仇思思背著尚希，原來早已臉紅了，才用右手掩面，免得尚希看到自己的羞態。仇思思一生在宮中，人見人敬，從不敢有人在她面前說出這般真誠的讚美。終究是位未到十九歲的女生，聽到讚美之言總是會心花怒放，所以此刻仇思思更是忘卻了疲倦，說：「繼續走吧。」

尚希不敢抗命，低頭道：「是的仇大小姐。」

終於走到了山腳的一個小村落，在驛站打算以馬代步。驛站的兩位老夫婦常受到武當派的恩惠，更曾數次上山見過仇一綻大師和仇大小姐，故惠贈了兩俊馬予兩位。尚仇二人言謝後，便打算走去大城市中打探仇掌門的消息。

黃昏景色醉人心神，更有落寞之感。

仇思思從小便在武當出長大生活，從未下過山，故此心裡甚是著躍。眼睛骨碌碌的到處觀看，有時看到些有趣的，更是個自兒的哇了一聲。活潑好動的仇思思，騎在一匹剛成年的紅馬上，時不時低頭的向馬兒笑言嬉玩，這時察看了身旁一言不發的尚希，不禁停下了心中的玩味，細意偷看著他。

黃昏的金光斜照著尚希英氣的臉龐，但也照出了他內心的孤寂難受。尚希初離山，更與摯友卓彥生道別，張叔叔離世，仇掌門瘋逃武當派，自己更成為武當派的叛徒，被武當捨棄，心中許多鬱結擾攘心頭，氣宇不凡的臉上徒添了鬱苦之意。

仇思思猜到尚希為人正直不阿，義深情重，對師門和朋友都是情深一往，對自己也是甚為尊敬，答允過的說話都必然捨命完成。知道尚希自身也背負了許多壓力，故拉近了小紅馬和尚希的灰馬的距離，並肩而行，輕輕道：「尚哥哥，你也是第一次下山嗎？」

尚希側頭看著明眸善睐的仇大小姐，揮去了心中的煩悶，點頭道：「嗯，是的。但我好像是山腳下被一戶人家所遺棄，所以也說得上曾到過這裡吧，哈哈。」尚希的笑聲感染了並肩同騎的仇思思，使她也不住「噗」的笑了一聲。

「被人遺棄也說得這麼大方不怕羞！」仇思思抿嘴笑道。

尚希微笑搖搖頭道：「我若不被遺棄，便不能被張叔叔所收養；若不被張叔叔收養，我便當不了武當弟子；若當不了武當弟子，便不會遇到恩師，好友，以及仇大小姐你了。」
仇思思聽著尚希真摯的說話，一邊點頭。當說到自己時，心中一怔，甜意泛上了心頭，頓時頰暈雙紅，便低一低頭，嗯聲答道。

尚希對仇大小姐的嬌羞不以為然，忽然問起一件事：「我和嵐嘉典交手時，幸得大小姐機靈，飛刀救助，否則我也必定死於他手。但仇大小姐當時為何有刀在身？」

仇思思雙目突然滾大，把手伸到去袍裡腰束，提了兩柄小寶刀出來。說到：「這總共有三把的。」尚希疑惑地問：「三把？」

仇思思答：「是的尚哥哥，都是由我出生那年，我爹爹命人所打造的。一把是我娘的，就是當時飛向嵐嘉典的那柄飛刀。」
尚希想起了，默默地點點了頭。

「另外兩把寶刀則在我這裡。一把是我的，一把是爹爹的。」說著的時候，仇思思眼裡流露出思念之意，鼻子也索了一索。

尚希眼在眼裡，心生憐惜之意，此刻轉頭望前，穩重氣豪地道：「你娘的那柄，我早晚替你和爹給取回來。」

仇思思聽了，情意深摯地望著尚希，心中好生感激，知道尚希的意思，笑著地點頭。

一路上，兩人不斷交談說笑，身邊的路人不認識的以為是一對小情侶，認識的紛紛送上了一點小食和花枝給武當二人，以答謝武當派一直對他們的照顧。慢慢地，傍晚已臨，二人看到了前面有座大城市，大城門上面大大的字寫著「襄陽城」，欲在裡面找間客店住上一晚，明日何去何從，再行定奪。

第十三章-【襄陽】

兩騎還未步進襄陽城的西門，早在一里外已見到城內燈影燦燦，從大門透射出來，更聽得城內人聲交雜，鬧鬧哄哄，好生熱鬧。不少商人在傍晚時分還在門外搬運貨商，車水馬龍的，未進城內，尚希和仇思思二人已心中為這城暗暗喝采，讚歎著大城市的生命力，比之武當山更有過之而無不及，仇思思不禁睜大她圓滾滾的眼睛，興奮得口也合攏不了，心中極為期待城裡的風光。

尚希從山下走了許久，經過了一連串的鄉郊小鎮的地方後，心中想了許多事。「師父到底去了哪裡去呢，記得張叔叔臨終時跟我說過，師父是被下毒致敗的，那麼是誰下毒呢？葉鬼？他隻身上到武當山，先是用掌擊傷了兩位守門的小師弟，然後在眾多武當小弟子們用劍指著時，一直走到去儀寶殿上，被師父指明要獨鬥葉鬼，別人不可助戰。其間跟本沒法下毒，師父驗傷後又顯示其毒非由刀傷而入，乃是口服所致。那麼是我們自己人嗎？」想到這裡，頓時感到意興闌珊，心中極為鬱悶，幸得大小姐在旁相伴，有時嘻嘻哈哈的，才不至於獨自頹喪。

突然看到面前有一座大城，未到城內已感到城內熱鬧非常，平日在武當派上，這個時候大家都已回到居庭，或是在道寺中修讀道學，或在練習內功心法，絕不會有如此光景，無不心有所躍，難免好奇。

兩人隨即拍馬趕前，策馬入城。甫入城內，果真是一遍熱鬧繁榮的景象，眾多民商們熙來攘往的，有的在叫賣貨品，有的在討價還價。他們下馬後，再走入些，所有的酒家茶館都座無虛席，門庭若市，有的在酒家忙得開交，小二們在左騰右撲，有些大漢正喝得酣處，醉意醺醺的到處打鬧。有的高樓有不少女子在不同樓層中揮動絲巾，正在招攬客人，亦有不少男兒醉漢紛至沓來，絡繹不絕。尚希不知為何此樓會如此多女生揮巾招客，但看到只得男子進門，出門也是臉紅腳軟的他們，便心知何事，但不以為然的繼續找尋較寧靜的客店，以好好安頓仇大小姐。

此時尚希壓下了雀躍的心情，轉頭看一眼仇大小姐，瞥見仇思思早已興奮得重騎在馬上觀覽周邊的新事物，每見到一樣新奇的，就「哇哇哇」的叫了起來，看到有趣的，就笑嘻嘻的拍起手掌來，在馬上搖搖躍躍，手舞足蹈的，甚是樂不可支。

尚希見到仇思思放下了在武當山上的大小姐形象，活像個小女孩般的活潑嬌氣，心中也感柔情萬分，不住的笑了一笑。仇思思周圍的觀看，看到尚哥哥望著自己笑逐顏開，也報了一個孩子氣的笑容，指著前方剛剛自已看到的有趣事物，嘻嘻笑的道：「尚哥哥，你看看這個醉漢，實在滑稽！」又拍拍手的道：「這裡真的好多好玩的事！真有趣！」尚希嘿了一聲：「仇大小姐，小心別掉落馬。」尚希也對這個不大不小的仇思思沒有辦法，笑著替他拉著馬。

仇思思道：「放心吧尚哥哥，這裡真大，又多人，這麼夜了，為甚麼還是如此熱鬧。」尚希道：「我也不太清楚，可能城內附近有節慶或是喜慶吧。」仇思思道：「我從小都未看過如此景象，原來慶節是如此的。」尚希也答道：「我也是啊。但不知所謂何事。」仇思思突然抬頭指著左方道：「尚哥哥你看！有人在打架！」尚希聽其語氣知道仇大小姐一點也不驚慌，反是相當興奮，就如一個小孩看到新玩具的貌樣但他還是稍稍停下，歎一口氣，扭頸斜視著左方一條分支大道。

果然有兩個半醉的破衣漢子，一高一矮的，同樣持著開山刀，向著側邊的一位滿腮虬鬚，身材高拔兇壯的大漢亂刀揮劈。但那壯漢不屑一看，不斷側身閃避，那兩醉漢不知所謂何事，不斷奮臂亂斬，但卻刀刀落空，圍觀的人紛紛歡呼喝采。尚希的水靈眼睛忽間帶神，看得出那壯漢非尋常百姓，定是武林中人，但又看不出是出自何派。

虬鬚壯漢似乎開始感厭倦，伸手精準地接下醉漢的刀背，用力拉飛開去，其刀瞬即飛插在對面商店的橫樑上，不住左右劇烈震晃。壯漢見那醉漢站不穩地向前仆，便一掌打在他的頸上，立時昏了過去。第二位醉漢又一刀劈向壯漢的面上，只見壯漢閃也不閃，站好馬步，右手握拳拉弓，如鞭般激射開去，重擊在醉漢的持刀手上，醉漢頓時慘叫一聲，前臂骨斷裂聲同步地不起響了出來，整個人彈開數丈外慘叫著滾來滾去。只聽到隨即的拍掌歡呼聲響起，連仇大小姐也怔怔地拍著手，不過卻在嘀咕的說：「真殘忍，真殘忍。」

尚希看得出此套拳法仍是峨眉派的「截鞭拳」，心中不解為何峨眉派的人會在襄陽城中，只想了一會兒，頃刻間那虬鬚壯漢已來到跟前，約三里左右。尚希招頭與他相視了一眼，只見那人比尚希略高，眼睛向下斜視了尚希的佩劍，默默說到：「也是來應召的嗎？」

附近吵鬧翻天，人聲鼎沸，尚希聽不清楚，說：「此處嘈吵非常，聽不到前輩的問題。」那壯漢雄聲道：「是來…」但問到一半，再掃視了尚希一身，點了一點頭，道：「明天來找我吧，我是洪銘。」說畢便帶著身後數名侍從離開了。

尚希不清禁所謂何事，回頭與仇大小姐二人愣愣對視，大家都不知道發生了甚麼事誼，但猜到了今夜的熱鬧氣氛該與峨眉派人有關，只是無意干涉，否則必定耽誤了尋找掌門的事。

轉身找到了一間骨子的酒館，大小姐較為富裕，租了間相近的客房，在這晚上，二人隨便用膳後，尚希先安排了大小姐先休息，才回到自己的客房安歇。
今夜月色甚淡，似乎被襄陽城的燈光所奪。

但隨夜深，窗外的閃爍燈色和人雜聲也隨之淡淡消去。尚希倚著窗邊，想著今晚峨眉派的事，又想著明天該往哪去。心想「天下之大，找師父有如大海尋針。師父會到哪裡呢？不如…對了，師父曾說，日後退出掌門之位後，便想與少林派的江大師和江師母重聚。記得他們倆曾是好友，加上少林乃是天下武林的大宗，無人不敬，無人不仰。好！明天到少林吧。」

想通後，尚希便放下了白靈劍，躺在床上，倒頭便睡。

搞錯左，係第十四章

第十五章-【南蒙】
秋日高掛，一個大草原上長滿著蔥綠青草，秋風掠過時泛起了陣陣清新草香味，令人心曠神悅，精神為之一振。

在那個草原上，立起了近千個獸皮蒙古包，有的是虎皮，有的是豹皮，更有的是熊皮，各有大小，包頂上綁上了數支旗幟，有的寫上「察哈爾」，有的寫上「林丹汗」，並以線連接上其他的蒙古包，線上又連綿地繫上了許多五彩旗旌，令千多個蒙古包成了一個網絡，使得萬里皆盡是旗幟搖擺之勢。

整個蒙古包陣地中，有一條開闊的大道，前線路上沒有其他蒙古包，只有盡頭的一個十彩巨大的軍事帳蓬，由大木柱和厚布所建，比普通的蒙古包更要大上數十倍，旗幟特別鮮明光彩，寫上了「大漠南蒙古」，「萬歲」等旗子，又刻上了許多蒙文，高空中乘風飄逸動盪，更顯得威儀非凡，與眾不同。

在這條大路上，有一位壯健兇鷙的背刀大漢，騎著一匹老馬，正在緩緩地步向那個大帳蓬去。許多在蒙古包附近行貨行商，打造鐵器，修補衣物等的軍士民群，看到那個大漢經過，無不凝視著他，但又不顯得驚訝，又不顯得害怕，亦不顯得敬仰，只是個個都停一停下腳步和手上工作，抬頭瞧那騎馬大漢，然後又默默地和身邊的人竊竊私語，又再繼續工作。那位惡漢所步之處，所有蒙民軍將都紛紛讓路，無人敢上前阻攔，亦無人願上前問候。就好像看到一隻惡鬼走上街頭，大家只能呆望，不敢上前與其有任何交涉。

而那樣貌惡如狼虎的大漢，依然施施然的策著馬，不屑與那此馬下之民有眼神接觸，反之微微仰頭，觀天日雲，眼露迷矇，好像十分陶醉那日光浴照和草青新香，也似乎早已習慣了那些軍民的怔視。

步到了大營前的數丈外，忽地聽到有二人大叫「大哥！大哥你回到啦，我已聽到你的喜訊了！」「對唉大兄！恭喜大兄！」後者所說的話混雜了重重的蒙語味道，那惡漢未見其二人，先聽其聲，會心一笑，慢慢俯下頭來，看著他們從容說道：「嗯，我來了。」語話甫畢，其中一人飛身跑到，在半晌間已欺身到惡漢馬下，輕功甚為了得，惡漢瞧到，點點頭道：「凌弟，武功又有略進，不錯不錯。」

那姓凌的身材高挑，束著條短小馬尾，額前有兩條幼髮如螳螂臂分在兩眉邊，眉淺眼如絲，長著個瓜子臉，看起就像個女生，但又不失江湖滄桑之味，年紀約在二十九至三十一歲。姓凌的聽到大哥的說話，心花怒放，仰天大笑，說道：「在大哥面前仍是不值一提呀，哈哈。」笑著的時候已扶著馬讓大哥下馬。那大漢下馬輕盈無聲，與他如熊般的身體相映成趣。

後面趕來的矮壯怪漢隨即跑到，推開了那個高出他一個頭的凌弟，用那蒙漢混雜的語言說到：「不喇不喇！大兄唉，我也進步良多，屑不比他弱吼！」

那惡漢失笑地搖一搖頭，道：「吼，巴特爾，你也強，比我還強。」說著時，拍一拍那矮漢的頭，然後把背著的那柄大刀交給了他，便拔腿向大營徑行。

巴特爾是個矮壯的蒙古大漢，方頭闊面，短啡髮並長滿了濃密的鬍子在腮上和唇上，濃眉細眼，鼻如牛，整副不怒自威的容貌，和姓凌的同樣尊崇著那位叫大哥，大兄的那人。聽到大兄的調侃，搔臉苦笑道：「比凌小子強是對噠，比大兄強絕不是，絕不是吼！」說著便背上大兄的刀，快步趕在大兄的身後。
姓凌的與那惡漢同高，牽著老馬不屑的道：「你這矮子還真敢說，你那蠻力也算得上是武功麼？」巴特爾急得大力跺腳，氣道：「哮膿包！不許你說我矮！」

此乎巴特爾甚為介意別人說他矮，而姓凌的正看準這點，剌他的弱點一下，此時他顯得十分得意，竊竊偷笑，向著前頭的大哥悄聲道：「大哥你看，這傢伙又惱火了哈哈。」但那個惡漢似乎不予反應，繼續向前方大營步去。

姓凌的轉身得意道：「哈，我是膿包？」巴特爾嗔道：「是吼，高棍子！你敢向我這二兄無禮？」姓凌的輕笑道：「是想再嘗嘗『索鬼鞭』的味道嗎？」然後輕輕的拍拍腰間的纏腰數圈的九節鞭，藐視著巴特爾。

巴特爾聽到後凜然一懼，口震震的，揚聲說：「不玩喇不玩喇！」然後急急腳跑到大兄的肩旁，嘀咕嘀咕的自言自語，似乎是想到了「索鬼鞭」的厲害，苦苦自惱著。他身為蒙古好漢，心服一些武功高但年紀比他小的好漢，也心知那凌小子說得出，便做得到，自也不敢再多言多手。

姓凌的看巴特爾還在嘀咕著，正想踏前戲言，卻見步在前方的大哥轉個頭來，眼神如刀般狠，掃視兩人一眼，令二人不寒而慄，膽戰心驚，立時緊閉雙唇，不發一言。

終到了大營前，姓凌的綁好馬匹，巴特爾則向前與軍士稟告大兄已到，那軍士便彎身輕捶胸口，咯的一聲便向營中大將請示，隨即放行內進。

甫入營內，忽聽到大力的啪檯聲，「操！他娘的，剛打完喀喇沁，鄂而多斯他們這些叛徒，又要打那媽的皇太極！好！舉軍打過去，那『水濱三萬人』努爾哈赤的狗兒子，夠我這英主打麼？放屁，放屁…」那人操著流利蒙語，惡霸霸的說完四次放屁後，便發現了門外三人進來了，立時轉了怒容，笑容滿面的喜道：「葉戰譽，凌逸川，乞顏巴特爾，你們來啦！好！真好！」

營中有二十多名滿身蒙裝大裕的束鬍漢子在旁愁眉苦臉的在兩旁坐著，個個都是約四十歲以上，全都給人精明能幹，深謀遠慮，位高權重的感覺，顯然是「察哈爾部」中赫赫有名的大臣。另外有數十名穿上堅甲虎盔，身披披風的勇悍壯士站在近主席的兩旁，顯然是軍中頭等猛將，全都英姿凜然，拳按胸上，似乎準備聽候大汗的聖旨。

葉戰譽等聽到漠南蒙古「察哈爾部」的林丹汗呼喚自己，立刻三人單膝跪下，低頭道：「參見大汗。」

林丹汗乃是漠南蒙古中最大部落—「察哈爾部」中的大汗，在蒙古權傾朝野，財雄勢大，兵多將廣，無人不敬畏。許多漠南蒙古部落都極其畏懼林丹汗，但有更多已到達畏懼的極端，不少部落的甚是憎惡林丹汗的霸權。

在營中眾人的注目下，林丹汗放下了奏折，上前拖著葉戰譽的手，扶起他道：「戰譽，做得好！我已收到喜訊，你已接連打敗了那甚武當部的首領和副首領，好傢伙！」

林丹汗身林比葉戰譽略矮，但依然雄風畢露，束了數條辮子在頭後，唇上留了一口鬍子，眼神威嚴堂堂，口甚寬，說話總是粗聲粗氣，身上不穿文袍，常披華麗武甲，就是因為林丹汗武人出身，習慣穿盔甲，素來以全武裝上朝。
葉戰譽聽到林丹汗把武當派說成武當部，掌門說成首領，但他不予反駁，以半流利的蒙語答：「是的，武當已被降服了。」

林丹汗滿意地點點頭，轉身走回到主席座，道：「下一任務是…」

葉戰譽隨即再次跪下，敬重道：「對不起大汗，我想暫時收刀，家中有小女良久未顧，望得且暫休，與女兒相聚，下個任務求請大汗讓給他人。」

身後的凌逸川和乞顏巴特爾無不大驚失惜，睜眼張口，在營中誰有此膽量拒收大汗聖旨？
林丹汗聽到後，不說一言，停下步來，冷漠地道：「把他押去牢中，明日再議。」

每日都在吊癮

有冇正評先

第十六章-【孰戰】

瓦察爾圖察漢城是漠南蒙古的遼慶州下的一個大城，受察哈爾汗管治已有近七十年歷史，位於清國土轄下黑龍江的西北方，人跡比起清，明國土下的大城較為疏落，但總算是蒙古國土上數一數二的城鎮。瓦察爾圖察漢城亦是「察哈爾部」的主城，掌管著察哈爾部上下朝政，軍要事務，財政經商，糧食馬器等等的要項，林丹汗稱之為「大都」，亦是其皇位的所落之處。

此刻林丹汗召集所有軍中要人，位下重臣等都到瓦察爾圖察漢城對外十多里的大草原上扎起軍營務政，所有最精銳剽悍的蒙古軍將都在此等候林丹汗的聖旨。適逢數月前已動用了近十萬的兵力對抗漠南蒙古他部的內戰，兩敗俱傷，而林丹汗的軍力已大為耗損，戰力大不如前，現今更要瞬即面對大敵皇太極的聯軍，林丹汗心知清朝早已有預謀，打算漁人得利，此刻軍心動搖不已，是戰是退，全是聽自己的一個號令。

林丹汗在開軍政會議的前一晚，已經心思躊躇，難以入睡，甚感煩躁。他已知局勢已變，察哈爾部難免須要背水一戰，面對一直虎視覷覷的清軍，他心中亦是把握不大。

直至正式議政，林丹汗也未睡過一刻。

面對著朝中大將重臣，有些在早前的蒙古大戰中已身負了傷，無傷的也是面容極倦；有些為察哈爾部面對的灰暗前境顯得神傷魂落，以酒灌醉解愁；有些正在發在爭執罵戰，執論該戰該退，互不相讓，更鬧得面紅耳赤。

林丹汗看到後，頓時有種從未有過的唏噓又熱暖的感覺，湧上心頭。林丹汗自忖：「我的一個決定，必影響了察哈爾部的存亡去向，是勝是敗，聽天由命。唉，林丹啊林丹，枉你自十三歲繼承父位，縱橫蒙土，無人不懼，無人不服，領軍百戰百勝，無往不利，最後我這蒙古大汗卻要在那努爾哈赤的狗兒子面前吃屁，哈哈，哈哈。」林丹汗笑畢即舉杯飲盡，再自斟一杯。

大汗跟前的數十位重臣名將正當鬧得激烈，喝得酣暢，卻忽聽眼前的大汗吐出笑聲，也從其聲感到不勝唏噓之意，落寞失意之情，無不心頭一冷，相互面面相覷，不發一言。反之林丹汗豪情壯意地道：「各位，都是我出生入死的好兄弟，哪一次大事都不是有你們在我身旁的？這杯，敬你們的。」隨即站起，盡飲杯酒，一滴不剩。軍中各人看到林丹汗的豪氣凜然，都生敬意，由其營中的一些前輩人馬，自林丹汗年幼便一直在旁扶助，在此一聽到林丹汗面臨大敵，仍重兄弟之情，大感欣慰樂然，眾人亦高呼起：「不勝大汗之恩！」便舉杯盡飲。

林丹汗點點頭，道：「好！你們有些的，自我父起一直扶政，有的是由我提拔，但我一直都當大家是我的異父異母的弟兄，無分你我，這是大家有目共賭的。」眾人聽到，無不大力點點頭。林丹汗又喝了一大杯，徐徐道：「自我當上蒙古大汗，有誰是不服我的？連那明朝也不對我諸多忌憚，又給賞金，又打算聯婚，屁！漢狗也是天真妄想！」

眾臣中有人開聲尊敬道：「大汗無人能敵，誰怕了那漢狗酒囊飯袋軍？」眾人也答應道：「是啊，說得好！」林丹汗點頭，又喝盡了一杯。

「我自為統四十萬眾的英主，強權管制蒙古各部，挑戰後金清朝的努爾哈狗，使明朝萬般敬畏，古今往後又有誰比得上我？哈哈哈。」眾人佩服敬仰之聲此起彼落，喝采聲不斷。

此時林丹汗又盡一杯，加起昨晚的酒杯，未醒又加醉，此刻已經酒氣攻心，雙臉略紅，眾人都看到了，都露出了一絲駭容。他們自知林丹汗是一流酒豪，豈會五、六杯酒下肚便醉，自猜到大汗昨夜定必進酒不少。

醉意攻心，林丹汗脾氣開始乖張暴戾，痛罵清狗和反抗他管治的蒙賊，眾人雖則不敢多言，相面覷覷，但從大汗的語氣上，已知大汗是酒後吐真言，心意已決，要和清軍決死戰。

直至葉戰譽三人入營，林丹汗才酒醒片刻。但當林丹汗下令將葉賊收押至瓦察爾圖察漢城的獄牢，眾營的人無不凜然一震，他們熟知大汗對葉戰譽三人甚是敬愛，這是大汗的本性，對武藝絕高的人材總是提拔有加，即使是一級死囚也如同。許多軍臣都知道葉戰譽三人的能耐，故不會對他們有所為難，但大汗竟在此風頭火勢把葉戰譽收牢，確實吃了一驚。

即使在凌逸川和乞顏巴特爾的苦苦相求，也是容不了情，把命人把葉戰譽押出營外後，林丹汗亦冷冷的說了一句：「命馬戰軍，兵戰軍及弓戰軍，半年後全集在興安盟，另打造退軍路線，與皇太極一戰，我大蒙絕不避戰。」

被收押的葉戰譽苦坐獄牢將近半月，其間林丹汗嚴令無人可探訪，違者五馬分屍之刑處置。在牢中，度日如年，粗茶淡飯，但卻無令葉戰譽他皺一下眉頭。

葉戰譽在江湖闖蕩了三、四十年，有勝有敗，但自從年輕時成為了蒙古死囚後，便無一戰是有自由的感覺，處處受蒙人掣肘，對於以往年輕時到處挑戰高手的流浪不羈時光，甚感思古之情，感今懷昔。葉戰譽閉目沉思：「不知女兒現在幹甚麼呢？有好好練弓嗎？唉，如我要奮身突破而逃，蒙軍也非我之敵手，要捉我可不易之事。但我又該何處立足呢？我女兒又該當如何呢？」

葉戰譽怒吐鬱氣，再思：「也真實在奇怪非常，仇一綻的劍法震爍古今，他自比『尊一代』中的領頭羊，雖則此話實是妄自尊大，但我也不敢明言反對。我、江曉、項克雲、他，四人都是當今絕頂高手，為何仇一綻年輕時連項克雲都能戰勝，怎麼在我的刀前，卻顯得左支右拙，不堪一擊？他有傷在身？如果仇一綻成功進入『入神』狀態，我也難以全身而退，但他卻中途吐血，轉而『入魔』，是為何了呢？

若這不是任務，我可不想…」

想到此，葉戰譽又再怒叫一聲，如雷轟耳，嚇得牢中的獄吏駭然惶悚，差點跌在地上。如果是平常的囚徒，定必打他一個皮開肉綻，教他一個教訓，但面對著是那名震大蒙明清的「嗜血刀鬼」，怎敢捋其虎鬚，雖則「蒙中無懦夫」，但那獄吏仍是連眼也不敢與葉戰譽對視半刻。

葉戰譽又復支頤沉思：「女兒在他們的手中，我又能怎樣。活像此般受人頤指氣使，又怎當個父親呢。別人對我是千夫所指，百般惡罵，我從來笑罵從汝，但若然連巧巧她的名聲也被我牽涉在內，豈不…

不，自從後金女真族起事以來，江湖各派武林都喪氣棄節，毀節求生，不是墮入了權縱財欲的無義之地，就是當了哪個政權的走狗，屈節卑體，毫無俠義之風。我的出刀，也許是清理武林敗類…」

正當葉戰譽在聊以自慰時，忽爾間兩人腳步聲，一輕一重的收盡耳內。葉戰譽無須猜測，已知是誰人探到。

「吼！大兄！你沒事吧！」
「大哥又怎會有事。大哥，我請求了大汗多天，終於允許了我們來牢中探你。」
「吼！對對對！不，是『我們』一起求大汗的！不只你…」
「大哥，你這身粗衣穿得舒適麼？我們帶了此緞服來，快來換一換吧！」
「對對對！大兄，靠過來，讓弟弟替汝穿上噫！」
「大哥，你怎麼了，打擾到你嗎？」
「對對對！大兄，汝在想東西喇？」
「死矮子，別老是趨炎附勢的好嗎？跟屁蟲。」
「對對…啊不！又說我矮！狗娘養的。別逼我出『鐵骨朵』敲你的臭口子！」
「哈，你…」

「夠了。」葉戰譽背對牢門，盤膝而坐，此時想通了事，頓時打斷了凌逸川和巴特爾的吵嚷。而二人吵得正是酣處，忽聽到大哥酷冷冰絕的一句訓話，短促而又威嚴厲色，不禁立時掩口，噤若寒蟬。

葉戰譽稍稍轉頭，輕聲道：「替我稟報大汗，我已知下一個任務是甚麼，我會完成。給我帶女兒葉巧巧來見一面。你倆跟我一同去河南。」

第十七章-【南陽】

葉戰譽再次重出江湖的消息，早已在明清南北兩地傳得沸沸揚揚，不論是清土上或明土上，只要是中原人士，有誰不知那刀鬼的兇殘無道，嗜血如血的魔性？上至朝野，下至坊間，無不大造文章，有些傳言說這次葉戰譽是要殺掉那個那個門派的掌門，有的傳言道是要領蒙軍入境進行屠殺，有的更傳到要暗殺清皇帝皇太極。武林中人自從在夏天知道連武當派掌門仇一綻也敗於葉戰譽刀下，其副掌門更是在眨眼間便被殺掉，武林人人都不得不惶起心來，生怕自己是下一個受害者。

如此下，明、清朝朝野皆是被傳言煩得滿天飛花，平素合作互利的武林門派都保守起來，盡量避免朝中軍務纏身，以避葉戰譽等蒙人之鋒芒。加之清朝黑龍江及遼寧等北方邊疆省市常有漢人富商大賈，軍務大臣，武林好漢被暗殺，甚至全家被屠殺之事亦有發生，使得葉戰譽，凌逸川和巴特爾的惡名傳得更是沸騰。

如此一來，林丹汗此舉不但成功在清朝引起心理上的動搖不安，暫緩了清軍的統籌備戰，更削弱了清軍中武林好手的人數，達至戰力降弱之效。林丹汗看中此效，立馬再派遣葉戰譽等人再掀起江湖紛亂，要使清朝無暇北伐。

尚希和仇大小姐從襄陽城北門出發，打算北上到嵩山，由於武當始無追兵追趕他們二人，加上二人一直騎馬趕路，體力上終也消耗了好一段，馬匹也開始軟下蹄來，故租輛小馬車，由先前的兩匹馬作騎，尚希作馬伕策騎，仇大小姐則安坐在車子中。路途上馬車顛簸，經過了好些村莊，稍作了數次休歇後，二人再繼續向北進發。

仇大小姐雖為金嬌肉貴之身，但待人接物全無狗眼看人低的態度，一路上看到尚哥哥馬不停蹄的護花帶路，更身負了武當大任，但他只不過是大自己三、四歲的少年，卻如此穩重，心生感激仰佩之意，更不好意思要尚哥哥全日策馬趕路，故掀起了馬車大門的帳幕，嬌氣的道：「尚哥哥，不如你也休息回吧，換我來策騎。」

尚希這幾天一直是披星戴月的趕路，雖則武藝和體力都是異於尋尚漢子，卻終非是鐵人之身，怎會不知疲倦呢。但尚希一生都把武當派放在人生中不可動搖的首要地位，如今負起武當重責，身無旁貸，做著其他武當弟子也完成不了的事，自不然豪氣壯意，加之又得大小姐的溫柔勸慰，更是心翻巨浪。此時背對著仇思思，向前策著馬，昂聲道：「多謝仇大小姐的關心，此處離嵩山腳下的鄭州市只隔著兩城，南陽和平頂山市，相信很快便會趕到，讓我再快馬加鞭吧。對了大小姐，你餓了嗎？」

仇思思本想慰撫一下尚哥哥，但是尚希卻把自己的勞累拋諸腦後，反而關懷起自己，故是心頭一暖，微微搖頭道：「我不餓。」尚希嗯的一聲點頭，隔了半晌，仇思思低下頭來，輕輕咬唇，帶著了略略哽咽的聲音道：「對不起尚哥哥。」

此時尚希心神一凜，聽到平時活潑嬌縱的仇大小姐突然向自己道歉，無不嚇了一跳，頓時回頭道：「不敢不敢，仇大小姐，此話何解呢？」回頭時瞥見大小姐滿臉歉意，嘟起了小嘴，甚是可愛秀人。

仇思思支支吾吾的道：「你忘了嗎？那天，武當叛徒之名，是我為你添上的；令你與手足離別之苦，又是我為你加上的；挑釁嵐嘉典以至你受傷，又是我…」說到這裡，仇思思的面容更是顯得神色忸怩，眼神滿滿歉疚，不敢直視著自己。

尚希看在眼內，見到她對著自己盡是疚意，神情嬌羞不可，不禁神魂俱醉，我見猶憐，加之瞧出仇大小姐對道歉之言甚是笨嘴拙舌，張口結舌的，可知她一生中甚少向人低下頭來。尚希莞爾而笑的道：「大小姐此言差矣！我從未放上心頭過。

說到武當叛徒之名，若然是你父加諸我身，我定然會跪地而服，但若是嵐嘉典加於我身，我卻是一笑置之。

我和卓彥生感情深厚，如管鲍之交，同氣連枝，我們都視武當為生命的一部分，如今武當有難，我倆正是內外共協，一門同氣的為武當奮鬥，說是離別，更不如說是身異神共還更好。

對於嵐嘉典，不論大小姐妳有沒有挑起他的火頭，他也絕不會輕易放過我們走。更之武道上，我現在確不如他，這是事實，反之若非大小姐機靈相救，我又怎能安之若素的逃離武當？又怎能說是你的問題呢！」

仇思思點了點頭，面上的愁雲終是散開了點，但想到尚希的頸項曾被嵐嘉典的劍所擦傷，便再嬌聲的道：「啊！對了尚哥哥，你的頸傷全好了嗎？」而尚希的頸傷甚輕，早在數天前已連疤痕也消淡了，但仇大小姐一路上仍關懷備切，這條問題已是不知第幾次問了。

尚希對她的慰問極是受落，暖意又湧上了胸臆，微笑道：「沒事了沒事了！能為大小姐受傷，實是我之榮幸。」尚希心想：「掌門和師叔伯一直對我提拔有加，寄予厚望，師門之情，我定必永生都長留於心，直至死去。仇大小姐更是師父的閨女，莫說是頸傷，捨身相救也是我之責任。」但這句話聽在仇思思的耳中，卻翻起了種種心思浪潮，頓時雙頰暈紅，嬌羞不勝。

仇思思甜絲絲的笑道：「對了，尚哥哥，你衣袍被劍割破，我也忘記了，讓我替你縫上吧。」

尚希搔頭忸怩地說：「衣袍身外物，不要緊得很，不用大小姐…」「快給我拿過來！」仇思思故作嗔叱，嚇唬一下尚哥哥。而尚希不懂女人心，誤以為仇大小姐看到自己身為武當弟子卻衣袍破爛，令她心感武當派的聖名會因此而損，不禁快手脫下白袍，忙說：「僅尊大小姐的命令。」隨即雙手遞袍予她。

仇思思看到自己奸計得呈，心裡高興得很，嘻嘻的笑了出來。尚希聽到笑聲，又抬頭瞧到仇大小姐面紅粉飛，眉歡眼笑的，知道她剛才是逗自己玩的，也哭笑不得，也打算趣怪地點破她剛才的演技。仇思思看到尚希回頭苦笑，便又再故作怒容，叱喝道：「笑甚麼！快給我策馬趕路！」尚希凜然一震，立時回身策馬，冷汗涔涔而下，心想：「唉，大小姐的脾氣也太難以捉摸了，俏叱時作。不過大小姐一直養尊處優，難免育成古靈精怪的性格，但亦頗是憨狀可掬的。」尚希不敢回頭，但不知仇思思正格格的掩嘴而笑，強忍聲響。

馬車已趕到了河南省，馬路也是越漸寬敞筆直，尚希猜是已踏上了官道，故想距離南陽市已不遠，但一路上遇到了不少形單隻影的迎面步過，有的騎著馬，有的雙腿跑著，有的四、五成群的經過，唸唸有詞的，好像提起了「捉到他」、「有賞」、以及「峨眉那邊」。尚希又聽到是峨眉，便想起了襄陽那夜的事，心裡猜想：「究竟峨眉派發生了甚麼事了，又要捉誰呢？算了，多一事倒不如少…」

「尚哥哥，你看到那些清兵了麼？」仇思思正縫著衣袍，眼看窗外，滿腹疑惑的看著那些軍兵。

「仇大小姐，多一事倒不如少一事，我們就到南陽了，到那裡稍作安歇吧，清兵明兵的我們也別管了。」

仇思思嘟起嘴說：「好吧好吧。」

再跑了一會，忽爾看到迎面的是兩位身披棕色皮束，黃巾纏腰，左胸上刻有「峨眉」二字。尚希早不打算理會，但卻被二人截停了馬車。

尚希見他倆年紀同約三十多四十歲，是作前輩，便在馬上拱手有禮的道：「未知兩位前輩有何請教？」

其中一位光頭大眼，兩撇鬍子在唇上，厲聲的道：「你是武當派的？」
另外一位也是禿頭，鼻如鷹喙，不屑地道：「看他那白裙也知是武當了。」說完後二人謔浪笑敖，毫不尊重。

尚希雙目圓睜，但知道了自己沒有白袍掩蓋，武當武服盡現眼前。尚希仍謙謙有禮的說：「是的，晚輩來自武當，兩位峨眉前輩。我打算到南陽，若無要事…」

其中一人怒聲道：「臭小子，你去南陽幹甚麼？！找你師父麼？」
另一人接著又叱：「還不給我下馬？媽的要本大爺仰頭說話。」

尚希平生甚是尊師重道，敬重武林前輩，心想：「難道我之前做了甚麼對不起峨眉派的事，惹得前輩如此氣憤？但又是怎樣一會事呢？他又怎知我要找師父？奇怪奇怪！」故強忍怒火，道：「前輩…」

「你兩個禿番薯在吠甚麼？」坐在馬車中的仇思思聽到尚希被人欺到胸臆，仍是前輩前前輩後的彬彬有禮，更是怒不可忍，故揭幕大罵。

那鷹鼻漢氣得鬚髯戟張，怒道：「臭丫頭，給我下車！」另一位反是怔了一怔，瞧到了仇思思動人的秀容，淫猥笑笑道：「小子，交那小娃出來讓前輩們玩一玩，我便讓你走了。」

仇思思聽到，頓時嚇得全身抖了一抖，淚水盈眶，大叱道：「不知廉恥！」尚希聽到，終也忍不了，怒目掃視兩位峨眉派前輩，威嚴的道：「此話實是過份，兩位前輩請自重。」

仇思思杏目圓睜叫道：「你們才不配作前輩，我呸！」
鷹鼻的邊靠前邊叫道：「又真是位潑辣娃兒，給我過來！」
撇鬚漢鄙夷不屑地道：「看你這般窩囊廢，想必是仇一綻那敗將的徒弟吧，哈哈哈。我是這麼過份的，你又奈得我何？」

尚希大叱：「辱我可以，辱我師門和大小姐則不可饒！恕！」說是已飛身下馬，「白靈劍」已凌空出鞘，閃電般直刺向那舉手欲擒大小姐的鷹鼻漢。
鷹鼻漢毫無準備，看到劍光如電般飛剌面門，凜然一駭，盡全力向後仰身，咬牙切齒的扭腰欲避。但「白靈劍」凌空騰飛，與那鷹鼻漢又相距甚近，劍鋒仍是深深的擦破鷹鼻漢的面門，劍鋒由他下巴擦到右臉，直割右眼，最後從右額而出，一大抹血花噴射到二人身上。

那鷹鼻漢在向後拱腰彎避之時已手搭背上的「峨眉刺」，但中劍後傷得太嚴重，滿臉是血，右眼已盲，便順勢的向後跌倒，痛苦得掩眼嚎叫，在地上輾轉翻滾。

那撇鬚漢一時驚得魂不附體，但在尚希刺向鷹鼻漢之時，他已拔出了背上的兩柄「峨眉刺」，準備交戰。

而尚希在刺倒一人後，毫無停滯阻礙，順勢右足向右彈向撇鬚漢跟前，數招「太極快極」，左刺右抹，上挑下撩的，那撇鬚漢怎捉到「白靈劍」的劍影，只好吃力的，舞起兩柄「峨眉刺」，左右霍霍，左支右拙，步步退後，極是吃力。終在「白靈劍」的十數招下，「峨眉刺」使出的「快雨擋破」露出大大破綻，呼嘯數聲，「白靈劍」便如蜂針連刺三劍，撇鬚漢便仰天倒下，左肩，右腋和下腹都湧出鮮血。

仇思思拍拍手喝采道：「尚哥哥好俊！」

尚希卻毫無悅色，收劍拱手緝身，微微道：「得罪前輩了。」便立時回頭，慰聲道：「仇大小姐，沒令你吃驚吧？」仇思思嫣然一笑，搖一搖頭。
此刻二人都知，峨眉派絕對是找回師父的重要線索，故立刻快馬加鞭，向南陽城奔去。

第十八章-【岳託】

尚希恐怕那兩個躺在血泊中的峨眉漢會被其他經過的軍官或峨眉派人所發現，故急急忙把兩屍草率地埋在路邊林野的泥土下，便就此復騎馬座，揚長而去。
尚希向著前方的官路上猛鞭馬股，騰步飛揚，馬車快得捲起了黃土沙石。

尚希除了是害怕被人發現出手謀殺峨眉前輩，更是內疚不已，萬痛歸心，自責道：「唉，該死該死，這次離山的目的是尋回師父，責任極大，我怎能節外生枝呢…那兩位峨眉前輩或許是出言不遜，有所失禮，但我又怎能胡亂出劍呢。好，出劍自衛，倒不是問題，但我怎可攻人所之不備，偷襲前輩呢。唉，偷襲盡是小人之為，實在卑鄙齷齪，更可況我是武當弟子，更是有辱師名，若是以前被掌門知道，必是被重重責罵！」想到及此，尚希重重的歎了一口鬱氣，雙眉緊蹙。

在策馬驅車時，四顧周圍，仍有些零散軍兵和數名貌似是峨眉派人在車旁迎面掠過，尚希瞥見，心下更是忐忑不安，喃喃道：「這裡經過的軍士，武人可能是那兩位前輩的友人或同伴，如此無辜死在我這位名不經傳的小人下，實在是令人婉惜悲憤，枉我重受張叔叔和掌門的敬愛期盼，可我卻如此草率人命，實在是不齒！唉。」想畢，便歎息搖頭。

仇思思是大家閨秀，多讀經書少練劍，為人不太崇尚武力，但個性一直愛恨分明，對不恥之徒更是恨不得將其手刃，所以對於尚希出手相救自己，錯殺前輩，並無太多內疚之情，反而為之喝采，心是激動蕩漾得很，竟是有點兒羨慕尚哥哥有殺戮仇人的能力。

不過聽見尚希在前面長歎短吁，又時時搖頭，心生疑惑，故問：「尚哥哥，你怎麼了？剛才你三兩舞便他們打得一跌一倒的，好厲害呀！」
尚希聽到，毫無喜悅之色，反道：「唉，但這卻是魯莽無腦之舉，我白白斷送了前輩的性命，道學中的《初真十戒文》中，第一戒中便是不得殺害含生，前輩們或許只是一時有所誤會，才動之以口，但我卻沉不住氣，動之以手，偷襲前輩，豈不是掉了武當美名，破了道戒嗎？」

仇思思知道尚哥哥心善良直，尊師重輩，總是以人為先，所以對尚哥哥現在的心情也是理解的。故笑言安慰：「尚哥哥，你真的很笨耶。」

尚希帶點不解，轉頭「嗯？」了一聲。

「你忘了嗎，不是你先出手，而是他先出手的。你忘了那大鷹鼻先舉起手想擒拿我嗎？那一刻若非尚哥哥你出手相救，我早已被擄去了，所以你是逼於無奈下才出劍，哪算得上『偷襲』呢。

還有還有，你別老是叫他們前輩前輩的，尚哥哥，我明白你心腸良善，尊敬師長，但並非每一位『前輩』都是值人尊重的，你又忘了嗎，他們你一言我一語的，胡亂調侃武當名譽，這是武林前輩會做的事？」仇思思把「前輩」二字拉得特別長，說得特別重，意在諷刺那兩個峨眉的無恥之徒不是受不起「前輩」二字。

還有還有，你怎說得上破戒呢？不錯，《初真十戒文》中確有提及殺戒，但你只對一半。第三戒中是指『不得殺害含生，以充滋味，當行慈惠，以及昆蟲。』你殺掉那兩個惡徒，只是自衛救人，不犯上『以充滋味』的戒律，反而那兩個惡徒竟想欺負我，輕薄我，你殺了他們，就是『當行慈惠』，你怎說得上是破了戒呢。」

尚希聽到，略感詫異，想不到仇大小姐如此口齒玲俐，對她的反駁一時間轉不過來，支支吾吾的道：「大小姐，好像…是不是有點牽強？」

仇思思反了一眼白眼，略帶慍色的道：「我爹不是也殺過人嗎？他也是武當派掌門，他當時也是用『危急關頭，不得不出手自衛，非以殺為樂』以作解釋，尚哥哥你這麼笨，也不學習你師父麼？」

尚希搔頭抓腮，不敢反對仇思思，否則就像違拗了師父的解釋，這樣可是大大的不重師道，所以只好唯唯諾諾的答道：「仇…仇大小姐說得對。嗯，說得對。」

雖則尚希口服大小姐，但心仍不服。始終尚希由小到大都被武當的前輩叔伯教導敬師重輩的價值觀，從來是師尊為大，晚輩為小，凡事皆須得師尊同意才可言行，不可出位僭言，違拗師言，對前輩們總是萬二分心存敬意。這次卻是出手殺戮，對尚希內心而言更是不可言語的愧悔不安。

尚希知道仇思思為人跳潑，不重輩份概念，更重情義上的感覺，只尊重該尊重的人，對品格較差的不管誰也不放在眼內，若是強意違拗任性大小姐的高見，未來旅程就必定大為頭痛。

仇思思知道尚希向來不敢有絲毫違拗武當師叔伯父的命令，所以故意拖進爹爹以作說服。瞧到眼前的那個牛頸子終也被三寸不爛之舌軟下脖來，心裡實是高興得很，內心竊喜，但不願表露在尚希面前。

尚希轉個頭又心想：「人也殺了，多想確是無益。只是不知峨眉派俠士何解出言相辱？峨眉始終是中原六大門派之一，在江湖上名聲之大，無人不知，那兩位峨眉俠士乃是師出名門，怎地會無故取笑武當？」

仇思思不經意的倨傲道：「只是不知那兩個惡賊為何是峨眉派，卻如此斗膽的，明知我倆是來自武當派的，比那甚麼峨眉的可要超群有名得多，竟也來撒野。」

尚希怔了一怔，想不到心中所想的竟與大小姐同出一轍，不禁澀然苦笑。回頭策馬鞭股的道：「我也不知道，總之先去南陽吧，盡量不要再節外生枝了，否則師父未找到，便先得罪了各大門派了。」

仇思思收起了傲容，回復了嬌俏的小姐面貌，默默的道：「這也是對，我倆對江湖世情認識甚是陋寡，還是不要多事了。」

一路上，馬輪飛馳，趕在下午前，馬車已進入了南陽城內。相比襄陽城的熱鬧風光，南陽城卻大相逕庭，氣氛市貌都是截然不同，雖則是中午時分，但街道上卻異常冷清，大多的商鋪都關上門來，人影也不見多個。馬車獨自個慢步駛入空蕩的城中，尤其突兀，尚希和仇思思兩人都心生怪異，相互對視了一眼，有種說不出的不安感。

尚希自言道：「這城怎麼了，連個人影也看不見？」仇思思答道：「連商鋪和民宅都大門緊閉，又是有甚麼節日慶典嗎？」尚希默默搖頭道：「但願是好事吧…」突然仇思思指著右方叫道：「那裡有對夫婦走著，去問問吧！」尚希轉頭，果真瞧到一對衣衫襤褸的中年夫婦急急忙的走著，便欲向前詢問。

尚希一躍而下，緝手彎腰，十分恭敬的低頭道：「兩位好，恕我唐突，未知…」

豈知那兩夫婦見狀，嚇得立時跪下，雙手合什的哀求道：「大人…我們真的不知道…放過我們吧！」那女的也淒婉的哭道：「對的官大人…請別殺我們！」「我們真的不知道啊！」兩人邊說邊叩首，狀貌慘然。

尚希被眼前突然的慘狀嚇得驚愕失色，連忙也跪下還禮，對他們所說的話一時茫無頭緒，依然恭敬的道：「兩位不必如此！晚輩受不起！恕未知兩位的情況，但晚輩怎敢胡亂殺害無辜呢。」尚希說到這裡，想起了峨眉前輩同樣是被自己無故手刃，心下不禁有所惻惻然。

那兩夫婦見到眼前的少年並非官服或軍裝，也是操著流利的漢語，心下放下了些許戒心。加之看到尚希極為恭敬，謙謙有禮，樣貌也是十分誠懇，毫無官威，那兩夫婦也慢慢地回復了情緒，說道：「公子，那麼…你是來自？」

尚希先扶起了夫婦二人，隨即緩緩的道：「我是來自湖北武當的。」其後坐在馬車中的仇思思早已踏出了車外，徐徐地走過來說：「兩位無須怕，可能告知發生了甚麼事嗎？我倆甫入城內，街中卻一直不見人影，是否與兩位所遇之事有關？」尚希也點了點頭，扶穩了那位步伐蹣跚的婦人。

那中年夫婦對望了一眼，那婦人顫抖的說道：「難怪你倆不知，事因那些清軍派人要捉拿神醫仲禮，來醫治那清太宗的頑疾。」「對，仲禮公一直住在南陽城內，為人低調無架子，素來為百姓們行醫治病，懸壺濟世，善心齊天。是河南的大好人，大聖人！」仇思思不解的問：「那麼為何城內冷清如此，你倆又狼狽驚慌如此呢？」尚希聽到仇大小姐直呼前輩做「你倆」，有些不好意思，但礙於當下要事不便中斷，便由他了。

其中那婦人道：「的確，但伴君如伴虎，雖則清帝皇太極為人精明，喜用賢能，但誰知他為否因仲禮公的失誤而大開殺戒呢？」那男的隨道：「加之仲禮公早在數天前已想離城避亂，但現在還是在城內被清軍纏上了。清兵在城中遍布，肆無忌憚的以武力搜城刮人，捉到百姓便詢問仲禮公的所在。我們城內百姓為了仲禮公的安危，都決定閉口不答，掩口隱瞞，豈知清兵們竟在城中對百姓胡亂地嚴刑拷問，被鞭死的南陽百姓不知其數，實在可惡至極！」

尚希聽到清軍的橫蠻無禮，又知道了南陽百姓的情義氣概，不禁心頭一熱，拳頭緊握的氣道：「確實可惡！前輩們果真是…」仇思思點了頭，但心生了一個疑團，隨即插口道：「但清帝皇太極不是向來以民為本，敬重漢人，從不對內大興殺戮，素來受人所愛戴的嗎？我所知不多，都是道聽途說的。」

那男的點頭道：「姑娘說得不錯，清帝厲精圖治，為民所急，不像其父，所以受人愛戴，這是不錯的。但清帝派的卻是其二哥「代善」執令。代善他從來都與皇太極不和，更要受辱的接其弟之令行事，我猜代善那廝必是惱羞成怒，便屠城捉人吧。」

那婦人又忍不住哭，泣泣然的道：「可憐了仲禮公老人家，我們又不會武功，保護不了恩公…」婦人哭著的時候，緩緩的解開了腰間的束帶，抱起了背上的小娃兒，娓娓而道：「這娃兒當年也幸得恩公所救，如今才能長得如此胖嘟嘟的，唉。」尚希和仇思思也瞧見了那可愛的娃兒還在熟睡著，就像與世隔絕，吮著手指，十分逗樂。二人看見，不禁莞爾而笑。

那男漢拱手單膝跪在地上，敬懇的道：「未知公子和姑娘可否為南陽出手相救，救出仲禮大恩公？仲禮公住在城中西側，一個『太公湖』旁，被竹林包圍的小戶裡。我知是強人所難，但若公子們言拒，我…我也能諒解的…」那婦人也跪下的道：「公子，小女不曉武藝，但我見走進『太公湖』路上的軍官不多，看著也好像不是精勇之輩…倘若公子並非打算前救，便請與我們一起走吧！」

尚希心裡涼了一涼，倘若前救，定必節外生枝，先不論對手如何，單是與朝廷為敵，未來便不用再說甚麼尋師救派了。但這一刻，尚希不用想，已知道背後的仇大小姐正投射著熱切無比的眼神在自己身上，心下可說是無奈至極，好生惆悵。轉頭一瞥，果真，仇大小姐嬌滴滴的繑手在背後，嘟嘴嫣笑，投射著那像會說話的秀眸，含情凝睇著自己，不用言語已像訴出「拜托拜托」的請求，尚希不禁哭笑不得。

尚希先扶起那對夫婦，振振有詞的道：「請兩位前輩坐著我們的馬車離城吧。仲禮公之事，便請先放心吧。」仇思思聽到後立時拍胸口道：「對，包在我倆身上吧！」那對夫婦聽到後頓時熱淚盈眶，牽起了尚希和仇思思的手，連忙哽咽的說：「公子姑娘之大恩大德，南陽沒齒難忘！蒼天有眼！我倆夫妻讀書不多，怕說不出甚麼動聽的感謝言辭，但將來回城一定向大家廣播公子和姑娘的恩德！公子，姑娘，你們叫甚麼名字？」

尚希聽得前輩二人辭旨甚切，道：「不敢當！晚輩姓尚，名希。」仇思思道：「叫我思思好了。對了這小娃兒的名字呢？」婦人道：「我先生姓唐，懂字不多，恰巧娃兒是在趕路途中在楓樹林下生出，故改名為『楓』，唐楓。」仇思思點點頭，豎起母指，佻皮的道：「唐楓…嗯，改得倒是不錯。」

尚希聽力較超這裡的每一個人，聽到數里外有吵嚷聲靠近，便連忙說：「好了，唐前輩，請上馬吧，時間不多了。」那對夫婦由尚希扶上馬車後，便敬重的道：「尚少俠，萬事小心了！」尚希緝手道：「前輩放心。」語聲甫畢，便按著馬轡，把馬車轉向城門，那唐前輩用力鞭股，馬車便「噠咯噠咯」的向前飛馳開去，塵霧飛揚一片。

尚希看到前輩遠走，雙眉緊蹙的歎了一口氣，轉過頭來，看到跳潑的仇大小姐正在掩嘴竊喜，默默的看著自己，然後跳跳彈彈的走過來道：「事不宜遲，趕緊去吧！」便繑起了尚希的手，向著西面拔步急行。尚希瞧到仇大小姐一臉稚氣的秀容，就像一個小孩遇到刺激好玩的事的心情，不住心生無奈，邊走邊想：
「雖則我稱她作大小姐，但她卻更像一位小女孩的模樣，想起她以前慍怒的容貌，也是像個小女孩般嬌滴滴的。大小姐怎麼總老是愛節外生枝呢，明知自己武藝不足，但卻往往喜出風頭的，她忘記了要找她爹爹嗎？怎地一副樂得自在的快活呢？」

尚希訥訥的道：「大小姐，怎又好管閒事呢…再得罪朝廷，可不是件好玩的事情啊。」仇思思聽到，好像更加興高采烈的眉毛色舞，道：「不要緊，或者仲禮公知道我爹的下落呢。」

尚希聽到，不置可否，因為他從小對江湖事不太了解，只知道江湖有兩位神醫，一個專精外家醫術，一個專精醫藥內術，一男一女，但卻一直不知其姓其名，在武當山上也甚少有人提及江湖上神醫的傳聞，不過推猜出既然兩位前輩被稱上「神醫」的銜頭，想必行醫無數，遊歷甚廣，受江湖人士尊敬及擁有龐大的人脈網絡，或許對找回仇掌門有一定幫助。同時心想：「幸好大小姐不是為了新穎好玩才參手，總算是有爹爹心。」

尚希邊跑邊問：「大小姐說得不錯，但我們怎知仲禮公就是江湖傳聞的那位『神醫』？自稱神醫倒是誰也可以啊。」仇思思嘻嘻的笑著，領前繑著尚希的臂跑著，轉頭嬉皮笑臉的說：「連清軍也來了，還會有假的？快去看看吧！那邊一定有精彩事發生，我倆可別錯過認識神醫的機會！」

尚希聽到，不禁左手自拍前額，苦笑的想：「還是那個我認識的愛玩小女孩，唉！」無可奈何下，逼著向太公湖前去，途中官兵甚少，可能是要捉手無綁雞之力的大夫不須動用太多兵力吧，故此頃刻間已到了太公湖旁的叢林裡。

尚希極目遠視，果真看到了一群清軍，約有六、七個，身穿深藍色馬褂，頭戴紅頂子，，胸口寫著「勇」字，手握短劍圍在竹林中一間小戶外，其中一人身穿胄甲，髹漆深藍，頭戴盔帽，盔帽上系上了鵰翎。胸前和背後也佩上一塊金屬的護心鏡，閃爍照耀，左腰懸挂青金色長劍，一身已知是名貴寶劍。

尚希大概猜到那人不是代善，便是代善麾下的心腹將領，只聽到那人操著滿語，指手指腳的頤指氣使，像是吆喝著身邊的兵士執行命令。仇思思也伏在叢草堆，遙視開去只見到數人在擾擾攘攘的吵嚷著，不知發生何事，心下好不滋味，便低聲道：「尚哥哥，不如我們再靠前吧。」尚希搖搖頭，道：「先再等一會，不知左右有否埋伏。」

仇思思雖則為人好奇尚異，對刺激玩意總是喜聞樂見，不過自知武藝比尚希低下甚多，在武事上也只好聽令於尚希底下，不禁嘟起小嘴，自故嘀咕著。

那藍甲將領一聲令下，四人衝入了小戶中，一番爭吵後，聽到一位女子的尖聲慘叫，隨即聽到一把老邁的男聲怒聲呼喝，尚希猜測是清軍要用武力捉拿，卻受到屋內的一男一女拼命的掙扎。在仇思思伸起頸項左右盼視時，尚希也決定前看，低聲道：「大小姐，跟緊我。」仇思思點點頭道：「嗯嗯嗯，走走走！」

尚希在叢林旁繞到竹林旁，終於看清了屋內的事，果真猜測不錯。也聽到了那藍甲將領操著那不純正的漢語道：「仲禮先生，我可不多時間，你若不走，我也無須跟你客氣。那女子是生是死，只聽你一言。」那個短髮大眼的姑娘被清兵壓在門上，清楚看到她面容精緻可人，短髮過耳，咬著唇反抗著，明眸皓齒，流露著剛強的女性美，顯露了另一種風情萬種的感覺，聽到她嬌叱道：「爹，絕不可屈服清狗之言！」

她的一對美麗鳳眼所落之處正是一位年約六十的老夫上，那老夫白髮飄逸，白鬍長在唇上和下巴，連眉毛也長白，但卻不顯老態，風采堂堂，有若神仙，即使被兩個清兵壓跪地上，仍是威儀非凡，精神矍鑠。只聽他說：「我仲禮只醫重禮敬醫之輩，而非重武敬暴之徒，請回吧。」說話時悠然自在的，毫無懼色。

尚希看到，不禁心裡為其喝采，心想：「不愧是神醫，面對清軍劍拔弩張的環境下仍是風骨自重，無懼強權，身為晚輩的我們，當真要好好學習！」不過此時尚希仍未打算前救，始終內心仍害怕若出手抗朝，無故生枝，對以後尋掌門之事必定荊棘叢生，舉步為艱。

那藍甲將領仰天大笑，道：「好，好，好！臭老人，很重氣節吧？把那娃兒拿過來！」清兵道：「是！」隨即拉著那約二十五歲左右的少女，拖到將領的面前。那少女鳳目圓睜，怒視著那低著頭看自己的將領，嗔叱道：「快放開我！你算甚麼男人！」

那藍甲將領睥睨的看著她，再看著仲禮，輕聲有若自言自語的道：「真不知皇太極那廝在想甚麼，竟呼喝我父行事，不識輩份！捉這弱老又何須動用貝勒？」隨即大聲喝道：「我給你三聲時間，你若肯上京，她便不用死。」語畢後便拔出腰間的長劍，續道：「若仍不肯，你便與她一起黃泉共聚吧。」

仇思思聽到「鏘」的拔劍聲，已經心知不妙，立時拉拉尚希的衣袖，神精著急的看著尚希，但尚希依舊雙眉深皺，不發一言，始無出手的意，心下慌恐不已，雙腿跺地，不知如何是好。

那藍甲將領正在數「三！」，尚希仍無舉動。仲禮閉目不視，無意投降，那少女仍在默默掙扎。

「二！」，尚希仍是躲在叢中，一動不動。仇思思急得如火焚身，看到那將領正舉劍於空中，真的要不留手的將少女斬死！

「一！」

仇思思受不住了，隻身跳起，距離那藍甲將還有十多步也不顧了，伸手探腰，要拔出那兩柄短刀，飛掉向那清將！較靠近叢堆的為首兩名清兵立時驚惶轉身，未看清跳起的是男是女，便大叫：「有刺客！」「保護岳託貝勒！」「岳託將軍！小心！」仇思思孤注一擲，雖知自己武功甚拙，但仍盼飛刀能擲中那岳託將軍。可是，仇思思摸上腰間時，卻發覺腰袋一空，寶刀消失了！

仇思思嚇得神魂俱喪，面對數名漢兵舉劍沖前，早已嚇得心碎膽裂，眼框不禁盈滿了淚，急想是否趕路途中掉失了寶刀，這刻已站也站不住，因一名清兵已舉劍刺來！

那清兵「颼」的一聲，胸口噴血，身軀仍衝前但已向後倒去！

又「颼」的一聲，岳託將軍慘叫一聲，一把寶刀已飛插在他的小腿上，立時跪了下來！

清兵同時向仇思思左手十步外的飛快身影看去，瞥見那人白袍飄飄，白劍虛空綻出了數十道劍光，攻勢如風狂雨驟般逼近，身邊二、三名同僚頓時滿身噴血，尤如劍光風暴，人影掠過之處必擦出道道血花！

仇思思驚魂未定，怔怔地看著地上那躺在血泊上的清兵，原來他胸口插著的正是自已的寶刀！原來是仇思思剛才伏在叢邊，看到岳託在自言自語時，尚希已偷偷的奪過她的兩把寶刀，默默的握在手上。怎知仇思思竟自告奮勇的跳前面敵，逼得尚希必須極速飄到左邊偷襲。尚希對暗器的運用不精，相比崆峒派和點蒼門下更是不足為提，所以必須擲得人所之不備，混雜了武當劍學的精髓，加之運氣驅使才可擲得精準有力，於十多步制下敵人。

尚希在頃刻間，已殺得只剩下兩名清兵和岳託一人，倒地未死的還有一名。那兩清兵早已無意再戰，看到尚希的「白靈劍」在竹林間呼嘯來去，不禁嚇得魂不附體，礙於岳託在背後，不得不上前。

劍影飛花，二人倒下。

岳託有見及此，便知若不死戰，便再難有命回朝。他自忖自己劍法不如眼前的少年，更恨自己身為代善的長子，為何親自入城捉人如此不智。

正當尚希收起戰慾，正想拱手道前輩之時，岳託已在地上飛身擎劍，亂揮劍影。尚希嚇了一呆，立時激起了武者反應神經，反手劍一擋，再順勢挑刺！

和當今清太宗皇太極共同榮膺「四大和碩貝勒」之一的代善之長子，在半空中灑出一大道血花，倒地死去。

第十九章-【小黑隧】

「不好了，不好了…怎麼我又幹了這天大的蠢事啊！」尚希獨自握著「白靈劍」顫抖著，怔怔的望著地上一動不動的大清貝勒，不停顫巍巍的喃喃自語，冷汗涔涔直下。

仇思思過了一頓，剛才掉失的神魂終於重回玉軀裡，看到那被稱作岳託的男子沒有再舉劍持人，反是倒地不動，看到也是呆了又好一會兒。又舉頭看看剛才衝陣殺敵如游魚入海般不廢吹灰之力的尚希，心中泛起了一絲絲歉意和仰慕，剛才自己一時衝動，險些壞了大局，更差點送命予清兵劍下，若不是尚希在這裡武藝最是出眾，挺身救人，相信倒下的便是自己或是對面的剛陽少女。此刻仇思思默默地移步向尚希肩膀，輕撫他的手臂，溫柔軟弱的道：「尚…尚哥哥，我…你怎麼了？現在該怎辦？」

仇思思本想向尚希道謝，但礙於還有一位老伯和短髮女子在旁，感到不太好意思，便把謝言吞了回去。但尚希聽到後，仍是僵直的佇在地上，怔怔的望著那血泊中的岳託貝勒，不用說也知道他現正心陷愁海，神魂俱頹，是說不出話來了。

仇思思此時也看了一看那個短髮少女，她也剛剛站了起來，踉蹌的跌了一跌才站得穩，轉身也扶起了那個白鬍老人。仇思思又看著尚希，仍是自說自話的說：「怎辦怎辦，要先埋了屍體，還是立馬離城呢？尚哥哥，你說呢？」「嗯…呀！不如我們…」話音未落，便看到老伯緩緩的走上前，彎著腰俯身伸手探那血流成泊的岳託的脖上，檢查了頸側血脈的傷口，隨即歎了一口氣，搖了一下頭道：「回天乏術，是救不來了。」

那老伯又緩緩站了起來，道：「感謝兩位恩人拔刀相助，未知少俠和姑娘高姓大名？」

尚希終也稍稍回過神來，抬頭望了老伯一眼，收起了劍，拱手恭維道：「晚…晚輩姓尚，小名希。」仇思思也搶著答：「叫我思思便行。」老伯點了點頭，道：「少俠武藝不凡，劍法俊妙，是否出師自武當門下？」

尚希凜然一怔，立時緝手彎腰道：「前輩英明！原來前輩也是武林中人。不才乃是出身武當門下，劍法之拙，還望見笑！」
那老伯皺眉仰天而笑，搖搖頭道：「不是不是，怎看我也不是武人吧，哈哈哈。只是我一生周游列國，閱歷頗廣，中原武林上有不少英雄豪傑也曾受益於我的岐黃醫術，以致對武學稍有見解。」
尚希道：「原來如此！請恕晚輩愚昧，前輩是否人稱『神醫』的仲禮公？」

那老伯身旁挽著手的短髮女子，此時哼笑一聲，高冷的說：「若不是的話哪會有那麼多蝦兵蟹將前來捉我倆麼？」那老伯睜了那女生一眼，暗示她不可無禮，但仇思思看在眼內，聽得怒氣填胸，叱道：「喂！你是甚麼態度啊！不是我倆救你，你早已死了！」

那短髮女生又哼笑一聲，睥睨著她道：「『你倆』？你好像沒做過甚麼吧？」

仇思思氣得怒發沖冠，七竅生煙，想到自己雖則挺身而出，但確是甚麼也沒做過，被眼前的女子如此冷譏熱嘲，實是羞憤不已，悻悻的指著她怒道：「你這個人真的是！我…我…你！」仇思思生氣得話也說不清，此刻那短髮女子還欲進言，但隨即便被仲禮公疾言厲色的喝了一句：

「給我靜口！」

短髮女子聽到，立時閉上了嘴巴，噤若寒蟬，但仍鄙視著仇思思。仲禮尷尬的望著尚希，拱手道：「老父失禮了！她是我的小女，叫作阿彩。老父才疏學淺，不敢自稱作『神醫』，但仲禮，正是本人。」

尚希立刻彎身鞠躬，緝手到地，道：「晚輩拜見神醫仲禮公！」說時偷偷的看了仇大小姐一眼，瞥見她仍是嘟起了小唇，艴然不悅的樣子卻帶了點女孩的嬌美。尚希心裡苦笑，用眼神暗示著大小姐理應一同鞠躬，仇思思不悅的看到尚希的暗示，不樂意的也微微彎身拱手，以合禮數。

尚希又瞥見那叫阿彩的女生對自己臉無悅色，但也對自己點了點頭，聽到她說：「你不用輩前輩後的，叫我阿彩吧。你多少歲？」
尚希聽到後怔了一怔，答道：「阿彩小姐你好，我剛是三七之齡，現年二十一。」阿彩道：「那我要叫你晚輩了，我是四六之齡，現年二十四。叫你作尚小弟吧！」

尚希猜不到原來眼前的短髮女子比自己還要大三年。見她眉清目朗，鼻高唇紅，細看原來髮和眼珠也是呈啡色，雖則無中原閨女的嬌柔，但卻甚有北漠傲骨脂粉的健美，麥色肌膚更呈出另一種女人味。

尚希苦笑道：「好的，那我就叫你作阿彩姐姐吧。」阿彩便笑道：「哈哈，不錯不錯。」仇思思聽到阿彩的無禮，欲想發作，但被即時尚希阻止了。

仲禮公搖搖頭，拱手道：「實是萬分抱歉，我閨女從小都粗生粗長，我又不懂養兒經，她又不多與人溝通，以致不通禮數，還請兩位不要上心。」
尚希道：「不要緊，我也是小輩一名，豈敢要求諸多禮數呢。」仲禮聽到，微笑的點點頭，拍拍尚希的肩膀，似乎十分欣賞尚希的為人。阿彩此刻看著尚希，上下掃視，道：「你的劍很漂亮耶，名字叫…」

仇思思不欲多談，見眼前非是促膝長談的時間，更不想尚希與那阿彩在這裡聊心，便中斷語句，特意向尚希揚聲道：「喂尚哥哥，不要再多談了，這裡的清兵死傷枕藉，很快便會被人發現，這個岳託貝勒如何處置，以及是逃是避，才是當下要事。」阿彩聽到，唧了一聲。仇思思也不願看她多一眼了。

仲禮道：「的確的確，清兵還在外圍守著，若時間一久，還是看不到岳託貝勒的蹤跡，必定起疑。」

仇思思晃一晃身子，轉一轉腦袋，想一些計謀，便道：「此到不宜久留，走是必須走了，地上的屍首不用埋了，但岳託的屍身必須隱藏，便可令清兵思疑岳託貝勒去了哪裡，集中花時間去找岳託貝勒，而我們便可趁機逃城。」

阿彩聽到還有一些清兵倒在地上呻吟，還未死去，便道：「計劃不錯，但還有些人未死，他們會知道我們的計劃的。」仇思思雖則不願與她有任何交流，但見她公還公，私還私，頗是男子氣概，只好說：「嗯，那麼我們…」「尚小弟，殺了他們吧！」阿彩雖是女子人家，但卻對生死看得甚輕，好像是目睹過許多人逝世之事。

仇思思搖了搖頭，心裡偷笑，因為她深知以尚希為人，絕不會肆意殺生，其實仇思思自己也想到要殺掉那些還未瞑目的清兵，但她知道尚希必然拒之，所以便不宣之於口。

果真，尚希搖頭道：「不能這樣的，他們只是聽命行事，有的可能還是上有高堂，下有妻兒，豈能胡鬧的說殺便殺呢！殺了他們，我們不會有甚麼影響，但他們的家人就真的可憐至極了！一路上…我…」尚希想到了路途上的峨眉前輩，以及眼前的一眾躺在血泊上的兵將們，不禁額蹙心痛，黯然神傷，便鬱鬱的道：「恕我不能再痛下殺手了。」

仲禮聽到，笑意滿臉，點了點頭，道：「交給老父吧。」說畢便走到了三位虛弱呻吟的清兵身上，從自已的大灰袍上掏出了一個小布包，執起了數根細銀針，在清兵的足上，小腹上和胸口上各刺了一針，只聽到那三名清兵默默的咽了一口氣，便昏睡過去了。

尚希和仇思思看到後卻不知所謂何事，只見到仲禮公東一針，西一針的，快得像亂刺的，但重複三次的手法又是極之準確無誤，看到後不禁在心裡為之喝采，大開眼界。仇思思道：「仲禮叔叔，你這數針是怎解的？」

阿彩聽到，便冷冷的道：「這是足少陰的脈道，所刺的三針乃湧泉、氣穴和俞府。」仇思思心想：「又不是問你，你答來幹嗎，真多事。」
尚希答道：「猜不到阿彩姐姐也如此精通岐黃之術，但未知此針作用如何？」阿彩嫣然一笑，便道：「從小被我爹逼著讀了不少醫書藥經，自然也學了不少啦。你說這三針的作用？這是…」

「這三名漢子血流不少，氣隨血失，以致腎氣消散。我三針乃是刺上足少陰之脈，誘其血出，使三人虛上加虛，瞬便昏倒。加上足少陰之脈路經喉舌，中針者在血弱氣虛下，即使被人救醒，若不好好調養身子數天，便不能動舌，以致難以言語，一時說不出我們的計劃。」

仲禮已收拾好針布，徐徐的走了過來。

尚希見到仲禮公不慌不忙，眨眼間便完成針刺，秋陽照下了他佝僂的身軀舉步生風，施施而行，白鬚飛揚，顯得如聖神下凡，確有一代聖醫的風采，心下不由得肅然起敬。笑著道：「仲禮公好生厲害，晚輩佩服萬分！將來可真要多多請教前輩的針灸治術！」仇思思也拍著手，像個小孩的拍手道：「仲禮叔叔也要教我啊！」仲禮聽到，心花怒放，仰天大笑道：「哈哈哈，好啊兩個小伊人，有機會的，哈哈哈！」

仇思思聽到被仲禮叔叔稱他倆做「小伊人」，不禁臉紅耳赤，含羞答答的垂下頭來，卻見到如來自己一直都在繑起了尚希的左臂，才被仲禮稱作他倆為小伊人，頓時立刻放手。尚希聽到也是紅著臉的搔頭跺腳，支支吾吾的說：「前…前輩，別開這…這種玩笑。」看了一眼仇大小姐，只見她玉頰如火，嬌羞得說不出話來。

仲禮看到她倆，一個風采堂堂，英風颯爽；一個花容月貌，嬌氣動人，如此郎才女貌，也如此羞澀靦腆，心下不知為何特別高興，但看到小伊人們被自己迫入窘境，只好拉開話題，笑道：「好了好了，我們不要再在這裡談東道西的，先處理眼前的事吧。」這時阿彩懶洋洋的說了一句：「真是閒情逸致啊大家。快點走啦，先把那貝勒拖進屋。」尚仇二人不敢發聲提問，只好協力把那人拖入屋內。

仲禮的家園乃是一個四合院子，四房一小庭，周遭被竹林圍繞，顯得特別高雅脫俗，清心怡人。尚希跟著阿彩姐姐，踏進去前居，瞥見了房居甚長，椅桌長列左右兩行，左右牆壁乃是藥櫃，每格都是四四方方，整整齊齊的嵌在牆上，驟眼見約有近二、三百個，使居內彌漫著濃厚的古藥奇材之味。相信這裡便是仲禮公行醫救人之地，所以才有如此多椅桌予病者等候。

藥櫃的上方壁上釘上了不少先人的畫像，雖然尚希不知畫中誰人，但見每位都是莊嚴肅穆，露出威儀非凡的氣勢，雖則各人樣貌與仲禮公全然不同，但卻是流露出同樣的聖人光采，所以猜測各先人該是古代聖賢之輩，或與仲禮公一樣，同是杏林中人，治人無數的大醫家。

仇思思聞到那此古怪的藥材味，忍不住掩住口鼻，雙眉緊蹙的道：「哇，好臭！尚哥哥，你聞到麼？」阿彩在前方冷笑一聲，道：「小小娃兒連這小事也大呼小叫的，若不是有這些藥草，那麼近十年前在榆林市、山西和河南等地瘟疫死的人就必定不止其數。」尚希連忙道：「晚輩無知，多謝姐姐教導！」
隨即轉頭向仇大小姐道：「大小姐，忍一忍吧。」仇思思嘟起嘴道：「知道啦。」

尚希背著已死去的岳託，向前方的阿彩姐姐走去，問：「阿彩姐姐，我們要去哪裡？」阿彩轉頭時，短髮飄蕩，散發清新芳香，尚希聞到便覺香澤芳逸，不禁心胸一熱，腦子也頓了一頓。阿彩莞爾微笑道：「小弟，等等你便知道了。」說畢便大步的向前走著，尚希也只好跟去。

仲禮此刻行先在阿彩跟前，阿彩便靜聲的向他道：「其實…那石門還能否開到麼？」
仲禮搖搖頭，笑道：「原來你也和爹爹一樣心思，想走那條地下小道。但對上一次走已不知是多少年前了，現在那石門機關那能否開著，實是不知。」
阿彩道：「唉，那小道直通南陽城外西方，向西南方直走便能越過清朝國界，進入明朝轄下的重慶市便能逃離清兵追捕。」
仲禮點點頭，讚許道：「我的小彩真的長大了不少，爹爹對你的成熟真是老懷安慰！」
阿彩卻沒有露出女兒生被稱讚後的嬌羞貌樣，只是笑了一笑，便向前方的後居走去。仲禮看著她的背影，由不得想起了那個同樣堅韌倔強的妻室…

四人越過了四合院子中央的小花園，步進後居。這是仲禮的醫書藥經的藏典房，房子四四方方的，周圍都是高大的書架，四、五層的放著許多黃黃舊舊的經典，仇思思好奇的到處仰望，東指西劃的跳跳彈彈，活像個小女孩。尚希欲想上前勸止，但聽見仇大小姐興奮的道：「哇！這裡的書可是杏林大典，無不是醫藥界名聞遐邇的名書啊！」
仲禮回個頭，笑眼彎月的，輕捋白鬍道：「思思姑娘也對醫書略知一二麼？」

仇思思大力點點頭道：「當然！我家張叔叔曾教我岐黃書中共有五大名著，包括仲禮叔叔你這裡的《黃帝內經》和《八十一難經》，想不到原來在這裡！」尚希也曾在師叔伯的口中聽過五大醫藥名著的高深厲害，聞名東亞，聽到後，也忍不住走往仇大小姐的肩旁，向她的指處挑望過去。

仲禮點了點頭，說：「不錯不錯，我這裡的書確實是用盡了畢身時間，在中原上東徵西集後，才有如此大規模的書房。那《黃帝內經》和《八十一難經》則是我年輕時懸壺濟世間，受高人所贈的。」

尚希也點了點頭，道：「不止如此，還有《中藏經》、《針灸甲乙經》、《八十一難經》、《脈經》等這些外家醫學巨典，晚輩確實是佩服萬分，難怪前輩被世人所頌稱『神醫』了！」

仲禮一生受盡別人的諂媚逢迎，聽到的諂諛之言不知其數，早已無動於衷，但不知為何聽到尚希和仇思思二人的真誠稱讚，卻總是感到樂不可支，喜溢眉梢的。當仲禮想笑著還謝時，卻被阿彩打斷了。

「爹，這書我拉不開。」阿彩站在最後方的一個書櫃旁，吃力的拉著一本最底層的書本，卻一點騰挪的跡象也沒有。仲禮和尚仇二人回望過去，隨即便走前去，仲禮向尚仇二人解釋道：「我這書櫃後有一大門，直通城外。但這個機關卻需要拉動此書才可以啟動，不過多年沒用，恐怕不易拉開。」說著時仲禮已彎下身子，和阿彩二人雙雙用力拉書，但見那書只是稍稍動了一點。

尚希和仇思思對望了一眼，便道：「前輩，此等粗活請交給後輩吧。」說畢便扶起了仲禮叔，和阿彩二人一起拉動機關。空間有限，書本又細小，二人拉書時身軀甚是貼近，尚希的右額差點碰到阿彩的左額，阿彩的短髮滲滿了汗水，數條濕髮貼在她精緻的臉龐上，連她身穿的那件淺灰布衣也濕透了少許，散發出誘人神魂的女子香。兩對手在書上緊緊貼上，柔情暖意從手直貫心胸，尚希不禁地紅著了臉，聽到阿彩吃力的嬌喘聲，更令尚希醉了一醉，忍不住咽了一道口水。

仇思思目睹尚希和那個阿彩甚麼的黏身貼手的，心下無名火起，但又不想在當下無理發作，便上前道：「尚哥哥，讓我幫你吧。」但阿彩聽到卻答：「妳嬌手嬌腳的，不用妳。」仇思思聽到，真的是怒火冲天！但又不知如何是好，她也不清楚為甚麼自己會這麼惱火，只知道自己的心裡泛起了從來沒有過的酸澀味道，特是難受。